msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-TW\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.ACTIONS.PAN
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.PAN"
msgid "Pan"
msgstr "淘"

#. STRINGS.ACTIONS.SMELT
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.SMELT"
msgid "Smelt"
msgstr "冶煉"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah, so much better."
msgstr "啊，好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Take that, bugs!"
msgstr "接招吧，蟲子們！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My nose feels.. itchy."
msgstr "我的鼻子...好癢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "I don't want to claw my eyes out anymore."
msgstr "我的眼睛終於能自然睜開，不需要用手掰開眼皮了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Eugg!"
msgstr "嘔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Gross!"
msgstr "好噁心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Ick!"
msgstr "嘔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_PICKPOOP.4"
msgid "I got some on my hands!"
msgstr "我弄到手上了啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "AHHH CHOOOO!"
msgstr "啊啊啊啊嘁！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is so heavy."
msgstr "這%s太沉重了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is too hot."
msgstr "這%s太悶熱了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ahoy there, alloy!"
msgstr "那是合金，合金！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks scientifically apocalyptic."
msgstr "看起來很科學的末日。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Science says I'm safe in here."
msgstr "科學說我穿上這個會很安全。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Yeesh. This is kinda creepy."
msgstr "耶。這玩意有點讓人毛骨悚然。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick those!"
msgstr "我應該採摘它們！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Fan-tastic."
msgstr "風-趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bug coating."
msgstr "蟲子的外衣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Science says the sharp edges are good for my lungs."
msgstr "科學說這個帶刺邊的小葉子對我的肺有好處。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Most definitely poop."
msgstr "的確確實實是便便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Dung for."
msgstr "蟲為糞亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "She's on a roll."
msgstr "她滾得很帶勁兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She's pooped."
msgstr "她累壞了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She needs to get her dung together."
msgstr "她需要把她的寶貝糞便聚集起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "It's a pile of dung."
msgstr "那是一堆糞便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Dung and dung."
msgstr "糞便和糞便"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It smells vaguely tolerable."
msgstr "聞起來還過得去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Lights out forever."
msgstr "光芒永遠地熄滅了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A light aflight."
msgstr "一個飛舞的流光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Out like a light."
msgstr "滅掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Snug as a bug."
msgstr "這蟲子過的真不錯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Better gnat go near those guys."
msgstr "最好別靠近那些傢伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Science says it's gnat good."
msgstr "科學說蚊蟲叮咬是有害的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Critics panned it."
msgstr "批評家因為淘不到金而批評了它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Aw... it's hardly worth anything."
msgstr "哦...它幾乎一文不值。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A grass fire!"
msgstr "草著火啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too tough to pick with my hands."
msgstr "用我的手來摘這株草太難了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Looks like I got it all."
msgstr "看起來我把它們全摘完了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Now I can't be caught off-guard."
msgstr "現在我不是手無寸鐵的了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.IRON"
msgid "Isn't it ironic?"
msgstr "老鐵，這不搞笑嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "It likes rich food."
msgstr "牠喜歡值錢的食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dead-eyed."
msgstr "死而瞑目。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "That bush is alive!"
msgstr "那叢灌木是活著的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's getting some shut-eye."
msgstr "它要睡會兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Still blinking."
msgstr "仍然在眨眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Look! An iris bush."
msgstr "看！一叢鳶尾灌木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Yikes! What's that!"
msgstr "呀！那是什麼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "It's friendly, for now."
msgstr "它很友好，至少現在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Science says it's always hungry."
msgstr "科學說它總是會很飢餓。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "I'll let it rest."
msgstr "我會讓它休息的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "A late beetle."
msgstr "死到臨頭的甲蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Looks deranged."
msgstr "看起來很瘋狂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "In a slumber."
msgstr "它正在熟睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Pool's gold."
msgstr "一池金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shear-ly delightful."
msgstr "修剪東西時的聲音很好聽。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "The smelter got smelted."
msgstr "冶煉廠被冶煉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "This is going to take a while."
msgstr "這還需要一點時間。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "It's done!"
msgstr "搞定！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "I smelt that!"
msgstr "我聞到了冶煉的氣味！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It totally blocks out the sun."
msgstr "它將陽光遮擋得嚴嚴實實。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Whee!"
msgstr "餵！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "I'll be careful with this carapace."
msgstr "我會小心保存這個甲殼的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ahhh. The season has turned."
msgstr "啊。季節已經變了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "ha! I found their weak spot!"
msgstr "哈！我找到了它們的弱點！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Evidence would suggest it's allergy season."
msgstr "很顯然現在是會引發過敏的季節。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Evidentaly, it's no longer allergy season."
msgstr "啊哈！很顯然，會引發過敏的季節已經過了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "What's that?"
msgstr "那是什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Oh! That's interesting!"
msgstr "哦！這真有趣！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "I found something!"
msgstr "我發現了一些東西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "aH-CHOOOOOOOOOO!"
msgstr "啊-啾啾啾啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s really weighs me down."
msgstr "這個%s真把我壓的喘不過氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "The humid air is making this %s heavy."
msgstr "潮濕的空氣讓這個%s變得很沉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ah, refined metal. As good as any factory could produce."
msgstr "啊哈，精煉好的金屬。和工廠生產的一樣好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Wonderful! I wonder if I could make the world end sooner."
msgstr "絕妙啊！我想知道我能不能讓這個世界早日終結。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "The riveting in this suit is quite sophisticated."
msgstr "這套裝備的鉚接相當複雜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Exoskeleton armor to protect my endoskeleton."
msgstr "外骨骼盔甲保護我的內骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A cluster of edible spring vegetables!"
msgstr "一簇可食用的春季蔬菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Magnificent! What a marvel of engineering!"
msgstr "真棒啊！多麼神奇的工程啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Wonderful! The exoskeleton of a deceased insect!"
msgstr "絕妙啊！這是一隻死掉的昆蟲的外骨骼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "A large leaf nettle plant native to these parts. Also it smells funny."
msgstr "這個地方原產的大葉蕁麻。聞起來非常有趣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Excellent! The act of rolling has picked up a motley of paraphernalia."
msgstr "太棒了！光是滾糞球就能撿起各種各樣的東西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Expired. But it appears that is a recent occurrence."
msgstr "它去世了。但似乎是最近才過世的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Such agility! The way he's able to navigate on that sphere of poop!"
msgstr "他居然能駕駛那糞球！敏捷性不錯！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "A dormant dung dancer."
msgstr "一隻睡著的糞球舞者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Presumably, he's seeking a replacement for his poop sphere."
msgstr "大概，他在尋找什麼能取代它糞球的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Some creature has produced an excessive amount of excrement!"
msgstr "某些生物產生了過多的排泄物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "The road of discovery has many hurdles."
msgstr "探索之路上有許多障礙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Curious. Picking these has a positive effect on my psyche."
msgstr "真奇怪。採摘它們能讓我的精神得到撫慰。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Cadaverous."
msgstr "蒼白的屍體。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "The luminous oculus on this pterygota is inspiring!"
msgstr "這只有翅亞綱生物的發光眼睛啟發了我的靈感！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Evidently, its bioluminescence is dormant too."
msgstr "很顯然，它在休眠狀態是不會發出生物光的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It appears to be undergoing some kind of transubstantiation."
msgstr "它似乎正在繭裡進行著某種羽化。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Their capacity for aggravating behavior is truly astounding!"
msgstr "它們煩人的能力真的很令人震驚啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "The nest of those exceptionally annoying bugs."
msgstr "這是那些煩人蟲子們的窩。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "I do hope the holes were meant to be there."
msgstr "我希望這些孔是注定就在那裡的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Evidently, it's the preferred sustenance of those long nosed quadrupeds."
msgstr "很顯然，這是長鼻四足動物的首選食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Evidently, grass here has the same flammability qualities as at home."
msgstr "很顯然，這個世界的草和我們那裡的草一樣具有可燃性。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "The obstinacy of this grass requires something sharper than my hands."
msgstr "這種頑固的草需要比我手還鋒利的工具才能割下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Previously experience suggests this will grow back."
msgstr "根據之前的經驗，它很快會再長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A marvelously versatile instrument capable of causing incredible harm!"
msgstr "一種多功能的器具，能造成不可思議的傷害。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.IRON"
msgid "Marvelous! Iron is invaluable for manufacturing the tools I need!"
msgstr "了不起！鐵是我製造器具的必需品，鐵是無價的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Evidently, it poops gold. Fascinating!"
msgstr "很顯然，它會拉黃金。真迷人！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Evidently, it didn't see that coming."
msgstr "很顯然，它沒有料到這一點。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Curious. Can it see out of all of those ocular quills?"
msgstr "真好奇。它所有的眼翎都能看見東西嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Perhaps I can now pluck one of its ocular quills."
msgstr "我現在說不定能拔它一根眼翎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Theoretically, there's an intact nervous system that keeps the eye moving."
msgstr "從理論上講，這羽毛有完整的神經系統，可以讓上面的眼球動起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.GENERIC"
msgid "I'm experiencing the inescapable perception that I'm being watched."
msgstr "我感覺我被一種不可避免的洞察力所監視。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH.SLEEPING"
msgid "That insight that spied on me was gone."
msgstr "那種監視我的洞察力消失了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.POG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.POG"
msgid "An adorably audacious animal with an insatiable appetite!"
msgstr "一隻膽大又可愛的生物，有著永不滿足的食慾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "An occurrance of invertebrate respiratory failure."
msgstr "這種無脊椎動物的呼吸衰竭了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Evidently, it acquires facial hair when it matures."
msgstr "很顯然，它成年時會長出毛髮來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "It's respiratory structures are vibrating."
msgstr "它的呼吸器官在振動著。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Evidence would suggest there's gold down there!"
msgstr "有證據顯示那下面有黃金！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Cutting implements constructed from raw metal."
msgstr "用生鐵製成的切割工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Smelting is a dangerous business in here."
msgstr "冶煉在這裡也是一項危險工程。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "I can't wait to watch more about the properties of these metals."
msgstr "我迫不及待進一步了解這些金屬的性質了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Done already? Remarkable!"
msgstr "這就完成了？太妙了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Magnificent! Perhaps I can build a factory here as well."
msgstr "真棒啊！也許我也可以在這裡建一個工廠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "The circumference of this tree's trunk is unusually large."
msgstr "這棵樹的樹樁周長異常的大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "What a wonderfully persistent species of insect!"
msgstr "這是一種非常長壽的昆蟲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Excellent! It's the exoskeleton of a hexapod invertebrate!"
msgstr "太棒了！是六足無脊椎動物的外骨骼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah... A nice cool breeze."
msgstr "啊...涼爽的微風。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "It's quiet, finally."
msgstr "清靜了，終於。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergy season."
msgstr "會過敏的季節！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Hey! I feel better!"
msgstr "嘿！我感覺好多了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Dude!"
msgstr "噁心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Grody!"
msgstr "髒死了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Blah!"
msgstr "令人生厭！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_PICKPOOP.4"
msgid "This stinks!"
msgstr "臭死了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "ahhh... ahhhh...ahhhhhCHOOO!"
msgstr "啊哈...啊哈哈...啊哈哈哈啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Ugh. This %s is soooo muggy."
msgstr "啊。這%s太太太太悶了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is really warm."
msgstr "這%s相當的熱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Hope this is worth all the trouble."
msgstr "希望這值得我費這麼大勁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I hate clocks."
msgstr "我討厭鬧鐘。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I feel like a soda can."
msgstr "我覺得像是易拉罐。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Ew. It's all creepy-crawly."
msgstr "呃。完全是用噁心的爬蟲做的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food!"
msgstr "食物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "A nice breeze."
msgstr "宜人的微風。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Probably wouldn't make a good surfboard."
msgstr "可能做不出好的衝浪板。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Whew! Really cleans your sinuses!"
msgstr "噢！能真正的清理你的鼻腔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Should've leashed it."
msgstr "我應該拴住它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Aww... All dunged out."
msgstr "啊...所有糞便都出來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "It's a grade-A dung surfer."
msgstr "它是一個頂級的滾糞者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "That's the right attitude."
msgstr "這才是正確的做法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Someone's grubbing."
msgstr "某個生物在挖土。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Mushburger."
msgstr "糊狀糞堡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Nothing left."
msgstr "一干二淨。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I love these."
msgstr "我愛這個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "I wish it hadn't died."
msgstr "我希望它沒有死。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "I could lay down and watch them all night."
msgstr "我可以趴下來看它們一整晚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Lights out!"
msgstr "熄燈了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "I need a sleeping bag like that."
msgstr "我需要那樣子的睡袋。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Ick! Stay away!"
msgstr "噁心！滾開！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Like an apartment building for bugs."
msgstr "像是一棟昆蟲公寓。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "You mean I gotta work for my gold?"
msgstr "你是說我努力幹活能淘到黃金？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Fairy dust!"
msgstr "精靈的仙塵！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It'd probably be a lot of work to put it out."
msgstr "把它撲滅可能會很費勁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's too much work to pick it with my hands."
msgstr "用我的手採它太費勁了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I deserve a nap after that."
msgstr "採完之後我應該小睡一會兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "You could poke an eye out on this thing!"
msgstr "你可以拿它去耀武揚威！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.IRON"
msgid "This has gotta be good for something."
msgstr "它會在某些地方派上用場的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Shiny."
msgstr "有光澤的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Dang. It's dead."
msgstr "見鬼。它死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Beautiful eyes, dude!"
msgstr "老兄，眼睛很漂亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "You need to shut all your eyes to get proper shut-eye!"
msgstr "你需要閉上所有的眼睛以保證充足的睡眠！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Nature makes such pretty things."
msgstr "大自然創造瞭如此美麗的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a cool looking bush!"
msgstr "多麼酷的一叢灌木啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "I'm gonna go over here until you calm down, okay?"
msgstr "我會陪著你直到你平靜下來，好嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Aw, I like you too!"
msgstr "噢，我也喜歡你！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Hey little dude, wanna hang?"
msgstr "嘿，小傢伙，想要衝浪嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Sleep tight little dude."
msgstr "小傢伙，睡個好覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "That's a bummer."
msgstr "那可真可惜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Dude, you need to chill!"
msgstr "老兄，你得冷靜一下！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "That's it. Now just stay asleep."
msgstr "就是那樣。安穩地睡覺吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "There's sparkly things down there!"
msgstr "下面有閃閃發光的東西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "What am I supposed to do with these?"
msgstr "我應該用它來做什麼呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "This is what you get for trying too hard."
msgstr "這就是你急功近利的結果。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "It burns itself red."
msgstr "它把自己燒得通紅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Well done, bro."
msgstr "做的好，兄弟們。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "I'll just let that do all the work for me."
msgstr "就讓它來為我完成全部的冶煉工作。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "What a great tree!"
msgstr "多麼棒的一棵樹啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Annoying little guys."
msgstr "煩人的小傢伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew. Bug skin."
msgstr "呃。蟲子皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Still more comfortable this way."
msgstr "還是這樣更舒服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "ha! How about this?"
msgstr "哈！這樣如何？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "There's something in the air...my nose is itching."
msgstr "空氣中有什麼東西...我的鼻子好癢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My nose is so much better and it's finally gone!"
msgstr "我的鼻子好多了，它終於沒了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Pine Pioneers must be hardworking...but..."
msgstr "松樹先鋒隊員必須能吃苦耐勞...但..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "This is really unhygienic!"
msgstr "這真的太不衛生了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "do not come! Warby!"
msgstr "別過來！沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah Choo!"
msgstr "阿嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "I'm bored."
msgstr "好悶啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "%s is not breathable at all."
msgstr "%s一點都不透氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "It's steel! Look at the steel I made!"
msgstr "是鋼鐵！看我煉出的鋼鐵！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Oh no! It's a doomsday prophecy!"
msgstr "哦不！是末日預言！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Nothing can hurt me with this on!"
msgstr "穿上這個就沒有東西能傷到我了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Are we really going to wear it?"
msgstr "我們真的要穿它嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Miss Winona might like it, pick some."
msgstr "薇諾娜小姐可能會喜歡，摘一點吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Ah, it's so comfortable, Warby, you can also enjoy it."
msgstr "啊，真舒服，沃比你也來吹吹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Check out the pattern on this! Warby!"
msgstr "看看這上面的花紋！沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Ow! It got me."
msgstr "嗷！它劃到我了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "How did she do it...forget it."
msgstr "她是怎麼做到...算了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Hello?"
msgstr "你好？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "I need a really big bottle to fit her in!"
msgstr "我需要一個很大的瓶子才能裝下她！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She is sleeping."
msgstr "她在睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She's not with that shit ball, good timing!"
msgstr "她沒跟那個糞球在一起，好時機！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "What giant creature left this behind?"
msgstr "這是什麼巨大的生物留下的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Alas!"
msgstr "噫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "oh! That's the kind of flower in jungle adventure stories."
msgstr "哦！這就是叢林探險故事中的那種花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Oh, dead."
msgstr "喔，死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Whoa, look at the light they emit!"
msgstr "哇哦，看看它們發出的光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "it is sleeping."
msgstr "它在睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "A cocoon, what could be inside?"
msgstr "一個繭，裡面會是什麼呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GNAT"
msgid "cool! But... maybe we should back off a little?"
msgstr "酷！但...也許我們應該退後一點？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "What might live inside?"
msgstr "裡面會住著什麼呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Are you ready? Warby!"
msgstr "準備好了嗎？沃比！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "No matter how small the gold is, it is still gold."
msgstr "再小的金子也是金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Hey! Brush fires will destroy rainforests!"
msgstr "嘿，灌木叢火災會燒毀雨林！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "A lush patch of grass. Must be a lot of bugs in it."
msgstr "一片茂盛的草地，裡面一定有很多蟲子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Collect again after a while."
msgstr "過一段時間再來採集吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A huge ax!"
msgstr "一把巨大的斧頭！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.IRON"
msgid "Is that iron?"
msgstr "那是鐵嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "A born gold digger."
msgstr "天生的淘金者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Wow, how many eyes are there?"
msgstr "哇塞，這有多少隻眼睛啊？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Warby, we might be able to gather his feathers while he's asleep."
msgstr "沃比，我們也許可以在它睡著的時候採集它的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "method is valid."
msgstr "方法是有效的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "This bird can't fly, but turns into a bush!"
msgstr "這種鳥不會飛，但是會變成灌木叢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "We thought we would be friends forever!"
msgstr "我們還以為我們會永遠是朋友！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Come with me and I'll take you home."
msgstr "跟我來，我帶你們回家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Can't you find the owner either?"
msgstr "你也找不到主人了嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Have sweet dreams."
msgstr "做個好夢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Oh, dead."
msgstr "喔，死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Wow, look how active they are!"
msgstr "哇哦，你看它們多活躍啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "it's sleeping,"
msgstr "它在睡覺，"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Is there gold in that?"
msgstr "那裡面是黃金嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Gardener's little helper."
msgstr "園丁的小幫手。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "It's uh... extra done!"
msgstr "燒的有點過了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "What's going on here? I want to take a closer look."
msgstr "這裡面發生了什麼？我想仔細看看。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Check out what we've come up with!"
msgstr "看看我們煉出了什麼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "A lrage iron pot. got it? Iron pot."
msgstr "一口大鐵鍋，懂嗎？鐵鍋。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Such a big tree, even werebeaver can't eat it all."
msgstr "這麼大的樹，哪怕是海狸人也啃不完吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Hey! Got you!"
msgstr "嘿！找到你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Let's put it away, it might be useful."
msgstr "我們把它收起來吧，可能會有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ha, feeling better."
msgstr "哈，感覺好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Why do we need to get to this point?"
msgstr "我們何必要走到這一步呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Don't these plants do anything else but pollinate all over the place?"
msgstr "這些植物除了到處撒粉沒別的事乾了嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Whoops! it is finally over!"
msgstr "呼哈！終於結束了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Why would I do this?"
msgstr "為什麼我要做這種事？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "I must have done something wrong."
msgstr "我一定是哪根筋搭錯了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "vomit."
msgstr "嘔。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah Choo!"
msgstr "阿嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Wearing %s is a shame."
msgstr "穿%s真是自討不快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This terrible weather... I really shouldn't be wearing %s."
msgstr "這鬼天氣...真不該穿%s的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Strong refined metal."
msgstr "堅固的精煉金屬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Keeping track of their movements...very clever idea."
msgstr "掌握他們的動向...非常聰明的想法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I still prefer magic."
msgstr "我還是更喜歡魔法。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It doesn't smell that great, but there's no time to dwell on that much."
msgstr "聞起來不怎麼樣，但沒時間講究那麼多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should pick some and go back to eat."
msgstr "我應該摘點回去吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Very interesting structure, but unfortunately not refined enough."
msgstr "非常有趣的結構，可惜還不夠精細。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I don't understand what's the point of this?"
msgstr "我不明白這有什麼意義？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "This keeps us breathing smoothly."
msgstr "這能讓我們保持呼吸順暢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "I won't touch it."
msgstr "我不會碰它的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "She will eventually join in the fun."
msgstr "她最終會加入其中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "That's really disgusting."
msgstr "那可真噁心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She is resting."
msgstr "她正在休息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She'll find another one."
msgstr "她還會去再找另一個的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "It's definitely not worth any of my time."
msgstr "這絕對不值得我花任何時間。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Let's just let it go."
msgstr "我們快讓它過去吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Why am I wasting time staring at it?"
msgstr "為什麼我要浪費時間盯著它看？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Maybe that's for the best."
msgstr "也許這樣才是最好的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "I still like them the way they are now."
msgstr "我還是喜歡它們現在的樣子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Sleep well now."
msgstr "趁現在好好睡吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "We'd better get out of here before it breaks out of its cocoon."
msgstr "我們最好在它破繭前離開。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GNAT"
msgid "It reaches new heights in annoyingness."
msgstr "它在惱人方面達到了新的高度。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Dirty and messy."
msgstr "又髒又亂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "I can't imagine how long this will take."
msgstr "我不敢想像這需要多長時間。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "I still need to collect a lot of them."
msgstr "我還需要收集很多它們才行。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "This is not good."
msgstr "這可不好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Grasses this tough are indeed uncommon."
msgstr "如此堅韌的草確實不常見。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Over time, it will grow back."
msgstr "假以時日，它還會長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "I'm not planning on murdering grove of trees."
msgstr "我的對手可不是一片樹林。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.IRON"
msgid "An essential material for accurate timepieces."
msgstr "精確鐘錶的必備材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Their recipes are extravagant."
msgstr "它們的食譜非常奢侈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "See no evil!"
msgstr "非禮勿視！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Shouldn't it be looking at me?"
msgstr "它應該沒有在看我了吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's hard to see."
msgstr "真是令人難以直視。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "What a clever disguise."
msgstr "真是聰明的偽裝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Do all good things show their fangs?"
msgstr "所有的好東西最都會露出獠牙嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "How cute!"
msgstr "多可愛啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Don't be fooled by their cute appearance."
msgstr "不要被他們可愛的外表騙了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "It's resting."
msgstr "它在休息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "There is one less pest in the world."
msgstr "世上又少了一個害蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "vermin! go away!"
msgstr "害蟲！快走開！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Huh, I can take a breath."
msgstr "呼，可以喘口氣了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Water isn't the only thing here reflecting sunlight."
msgstr "水不是這裡唯一在反射陽光的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I won't waste my time on this."
msgstr "我可不會把時間浪費在這上面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "We've made the most of it."
msgstr "我們有好好使用它嗎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Good thing it won't take me too much time."
msgstr "好在這不會花費我太多時間。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Got it!"
msgstr "完事！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Melt the metals together."
msgstr "把金屬熔化到一起。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Thankfully it doesn't completely block the sun."
msgstr "幸好它沒有完全遮蔽住陽光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "I remember it biting."
msgstr "我記得它會咬人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Evil, exudes a strange smell."
msgstr "惡，散發著奇怪的氣味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah, I feel better now."
msgstr "呼，我感覺好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Thank God."
msgstr "謝天謝地。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh! My allergies!"
msgstr "啊！我過敏了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "I think... my nose has cleared!"
msgstr "我感覺...我的鼻腔乾淨了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Blech!"
msgstr "太令人噁心了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Blagh!"
msgstr "噁心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Beurk!"
msgstr "真髒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Atchoum!"
msgstr "啊嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Mon dieu! This %s is humid."
msgstr "我的天啊！這%s也太潮了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Whew. This %s is hot."
msgstr "唷！這個%s太熱了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Metal cooked to perfection."
msgstr "被完美料理的金屬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Like the knobs on a stove, it must be turned just right."
msgstr "就像爐子的旋鈕一樣, 它必須轉動到恰好的位置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Like an armor made of tin cans."
msgstr "像是一個用錫罐做的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "It still smells of bug."
msgstr "它還留有一股蟲子味兒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should snatch those up."
msgstr "我應該把那些撿起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Good ventilation in the kitchen is an must."
msgstr "廚房必須通風良好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Completely inedible."
msgstr "完全不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Great for clearing the sinuses!"
msgstr "很適合用來清理鼻腔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Non."
msgstr "不行。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Such is life."
msgstr "這就是生命。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Not how I would spend my days."
msgstr "不是我過日子的方式。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Dormez bien, mon amie."
msgstr "好好睡覺，我的朋友。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She's fallen."
msgstr "她倒下了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "The smell is so strong I can taste it."
msgstr "味道強烈到我聞得到。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "That was not food safe."
msgstr "這可不是安全的食品。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Edible?"
msgstr "可以吃嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Such a shame. And not even edible."
msgstr "真丟人。而且還不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Light the way, mon amie."
msgstr "照亮前路，我的朋友。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "May your dreams be full of light."
msgstr "願你諸夢長明。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It's wrapped itself like a cabbage roll."
msgstr "它把自己裹得像個生菜肉捲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GNAT"
msgid "The bugs are really bad around here."
msgstr "這附近的蟲子真的很可惡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "I'd rather have a mound of chocolate."
msgstr "我寧願吃吃一座山的巧克力。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "I have better pans."
msgstr "我有更好的盤子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Perhaps that nosy fellow would like to eat this."
msgstr "也許那個愛管閒事的傢伙會喜歡吃這個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Smells like a cookout!"
msgstr "聞起來好像燒糊了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Too long to cut with my hands."
msgstr "看起來很有用！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It will have to grow back."
msgstr "它會長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "I dislike fighting."
msgstr "我討厭打鬥。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.IRON"
msgid "I wonder what I could cook up with this."
msgstr "我好奇我能用這個烹飪出什麼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Already has a nice golden braise."
msgstr "我早就有了一個很棒的黃金燉鍋了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "A pointless death."
msgstr "不值一提的死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Those feathers would make a nice table centerpiece."
msgstr "這些羽毛可以做成一個精美的餐桌放置品。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Those eyes are unnerving."
msgstr "這些眼睛讓人不安。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's quite soft."
msgstr "很柔軟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "It's a bright blue bush."
msgstr "亮藍色的灌木叢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "I suppose this happens when you feed the wildlife."
msgstr "我想這種事總是會發生在你餵食野生動物的時候。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Mon petit chou."
msgstr "我的小寶貝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Great for feeding my kitchen scraps!"
msgstr "我的廚餘垃圾很適合餵給它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Au revoir."
msgstr "再會。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "A shame. Not even edible."
msgstr "真可惜。甚至都不能吃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "It is like me when I am hungry."
msgstr "和餓了的我很像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "What a curious way to sleep!"
msgstr "好奇怪的睡覺方式！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "It's been seasoned with gold."
msgstr "已經用黃金調過味了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Good for cutting hedges and grass."
msgstr "適合用來修剪樹籬和草坪."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "I'm better at cooking food than metal."
msgstr "我更擅長烹飪食物，而不是金屬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "The flavors are fusing."
msgstr "風味正在熔合。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Fresh out of the oven! Be careful with the scalding."
msgstr "新鮮出爐！小心燙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "'Smelt' bad, if you ask me."
msgstr "聞起來不是很好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "What a marvel."
msgstr "真是個奇蹟！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Shoo! Go away!"
msgstr "噓！走開！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The crust of a bug."
msgstr "一種蟲子的硬殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "The haze has lifted."
msgstr "霧氣終於散去了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "This is what happens, bug."
msgstr "這就是下場，蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Mine nostrils chafe with itchiness!"
msgstr "我的鼻子又痛又癢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "The smoke has cleared!"
msgstr "花粉終於散去了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Alas!"
msgstr "唉！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Alack!"
msgstr "掃興！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "It disturbs mine soul!"
msgstr "這褻瀆了我的靈魂！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "aaAAAH...cho!"
msgstr "啊...啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is crushing my spirit."
msgstr "這%s讓我心疲力竭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s burns like Sol."
msgstr "這%s像太陽一樣燃燒著。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "A metal worthy of the Sons of Ivaldi."
msgstr "配得上伊瓦第之子的金屬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It controls Ragnarok!"
msgstr "它控制著諸神黃昏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Armor worthy of my deeds."
msgstr "能配得上我的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armor made from the skin of my enemy."
msgstr "這是用我敵人的鱗片製成的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Useless vegetation!"
msgstr "沒用的蔬菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Conquers the heat!"
msgstr "驅散高溫!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The feeble armor of the bug."
msgstr "蟲子的脆弱盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Its smell has vanquish mine sinuses."
msgstr "它的氣味擊敗了我的鼻竇。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "What sickness is this?"
msgstr "這是什麼毛病？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "She has fallen in battle."
msgstr "她在戰鬥中倒下了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "A mounted foe!"
msgstr "一個騎兵！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "May her dreams be as foul as the spheres she rides."
msgstr "祝她有個和她的坐騎一樣骯髒的夢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She has been thrown from her foul mount!"
msgstr "她從她那骯髒的坐騎上摔了下來！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Surely this came from a giant's backside!"
msgstr "毫無疑問，這來自於巨人的背部！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "It has been picked through."
msgstr "它已經被挑完了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "A blossom most lovely."
msgstr "一朵最可愛的花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Alas, it is dead."
msgstr "唉，它死了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Fly free, small friend."
msgstr "自由飛翔，小朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "A slumber consumes it."
msgstr "沉睡吞噬了它"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "It has armored itself for sleep."
msgstr "它把自己保護起來睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Infest not me, bugs!"
msgstr "不要來煩我，蟲子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "The Valhalla of bugs."
msgstr "蟲子們的英靈殿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "It will vanquish the pieces of tiny gold!"
msgstr "它將打敗那些小金塊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Golden dust."
msgstr "金塵。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It burns!"
msgstr "它燒著了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Surely it is the grass of Jotunheim!"
msgstr "毫無疑問這是巨人界的草！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I have defeated it!"
msgstr "我征服了它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Tis no spear, yet is still valorous!"
msgstr "這不是長矛，但是它依然很英勇！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.IRON"
msgid "Material for metalwork."
msgstr "製造金屬製品的材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Surely a cousin of Gullinbursti!"
msgstr "一定是古林博斯帝的表親！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Even in death its eyes stare into my soul."
msgstr "即使它死掉了，它的眼睛也在凝視著我的靈魂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "It has the eyes of Odin."
msgstr "它有奧丁之眼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I cannot tell if it is awake or sleep."
msgstr "我不知道它是睡著了還是沒睡著。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "A priceless beauty."
msgstr "一根無價之寶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Do you think you can hide from me?"
msgstr "你覺得你能藏起來不讓我發現嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "You wish to joust? Surely you jest!"
msgstr "你想打架？你在開玩笑吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "I have been taken by its cuteness."
msgstr "我被它的可愛所吸引了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Within its cuteness lays the heart of a tiny warrior!"
msgstr "在它可愛的外表下隱藏著一顆小戰士的心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Sweetest dreams, cute meat."
msgstr "可愛的小肉肉，它睡的很香。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "It has died in battle."
msgstr "它在戰鬥中犧牲了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Evil beast. You have met your match!"
msgstr "惡獸，我是你的對手！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Slumber consumes it!"
msgstr "它睡著了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Its tiny gold pieces will be mine!"
msgstr "這裡面的小金砂都是我的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A weapon for use against a mighty hedge!"
msgstr "一件用來對付大樹籬的武器！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "My role is more warrior than artizan."
msgstr "我的角色是戰士而不是工匠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Patience is an essential quality of a good fighter."
msgstr "耐心是優秀戰士的必備品質。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Now make me a sharp edge!"
msgstr "現在請為我鑄造利刃吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "The tools of dwarves."
msgstr "矮人的工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Surely I stand before Yggdrasil!"
msgstr "我一定是站在了世界樹前！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A pest upon this land!"
msgstr "這塊土地上的害蟲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The skin of my enemy."
msgstr "我敵人的皮膚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah! That feels better."
msgstr "啊！感覺好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Don't bother a gentleman."
msgstr "不要煩擾一位紳士。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh. Allergies."
msgstr "啊，是過敏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah... I can breathe again."
msgstr "啊...我又能呼吸了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Bah!"
msgstr "呸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Ew!"
msgstr "嘔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Gah!"
msgstr "啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_PICKPOOP.4"
msgid "Filth!"
msgstr "髒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "ah...CHOOOO!"
msgstr "啊...啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is too much."
msgstr "這個%s太沉重了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is hotter than I like."
msgstr "這個%s比我喜歡的更熱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Durable."
msgstr "耐用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "I do like this..."
msgstr "我很喜歡這個..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Not very pliant but it does the job."
msgstr "不是很舒服，但它確實很有效。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This is not a good look."
msgstr "不是很好看。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Food. Just growing out of the ground."
msgstr "食物。剛從地里長出來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Ah. Civilization."
msgstr "哈，現代文明。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "We all have our defenses."
msgstr "我們都有自己的防禦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Useful."
msgstr "有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "I refuse to touch that."
msgstr "我拒絕碰它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "It has come to a feculent end."
msgstr "它已經化為烏有了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "What a filthy creature."
msgstr "多麼骯髒的生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "The time is right to strike."
msgstr "現在正是突擊的時候。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Sans dungball, I see."
msgstr "沒有糞球嗎？我懂了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Blech."
msgstr "噁心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "That was simply undignified."
msgstr "那真是太不體面了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's no rose."
msgstr "這不是玫瑰。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Lights out."
msgstr "熄燈咯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Disgusting, but helpful."
msgstr "噁心，但有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "That light is rather too lethargic."
msgstr "那光線太昏昏欲睡了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Ah, metamorphosis..."
msgstr "啊哈，它在羽化..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Horde horrible."
msgstr "成群的恐怖。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Ugh. The horde home."
msgstr "呃。蟲群的家。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Must I do everything myself?"
msgstr "我必須親自做所有事嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "I suppose any gold is good gold."
msgstr "只要是金子都會發光的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Well, there you have it."
msgstr "好吧，就這樣吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Oh, joyous occasion. I've found grass."
msgstr "哦，真棒。我找到草了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "I don't require any more grass, thank you."
msgstr "我不需要更多的草了，謝謝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A blade as sharp as my wit."
msgstr "像我的智慧一般銳利的利刃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.IRON"
msgid "A solid mineral."
msgstr "一塊堅固的礦物質。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "He has expensive tastes."
msgstr "他的品味很昂貴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's beauty has been snuffed out forever."
msgstr "它的美麗永遠被扼殺了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "What a regal-looking beast."
msgstr "多麼尊貴的野獸啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It is eye-dol."
msgstr "這是眼睛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "What finery."
msgstr "多麼優雅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I've my suspicions about that bush."
msgstr "我對那叢灌木表示懷疑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Don't make me do something I'll regret."
msgstr "別逼我做我會後悔的事情。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Shoo. I do not like you."
msgstr "噓。我才不喜歡你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "What do you want?"
msgstr "你想要什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Oh look. It is asleep."
msgstr "哦，看啊。它睡著了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "The grim reaper has been here."
msgstr "死神來過這裡了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What is he all worked up about?"
msgstr "他為什麼那麼激動？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "A noisy sleeper."
msgstr "睡著了還這麼聒噪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "There's something sparkling inside there."
msgstr "裡面有閃閃發光的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Aren't there gardeners for this sort of thing?"
msgstr "不是有園丁幹這些事情嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Back to the Stone Age."
msgstr "重返石器時代。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Watch it! Don't let the fire go out."
msgstr "看好了！別讓火熄滅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Difficult results."
msgstr "艱難的成果。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Finally we're catching up to the Iron Age."
msgstr "我們終於步入了鐵器時代。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "This tree is unusually large."
msgstr "這棵樹異常的大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Interminable pests."
msgstr "無休止的害蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ugh."
msgstr "呃。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Whew! Not so hot anymore."
msgstr "呼！不再這麼熱了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "We are safe!"
msgstr "我們安全了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Sniff. Sniff. We must have allergies."
msgstr "呼。呼。我們一定過敏了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Wow! I think our allergies are gone!"
msgstr "哇！我想我們的過敏好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Blah!"
msgstr "啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Eww!"
msgstr "呃！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Yucky!"
msgstr "討厭！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "a...choooOOOOOOO!"
msgstr "啊...嚏呦呦唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Ugh. We're really baking in this %s."
msgstr "啊。我們感覺像是在被%s烤一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Wow! This %s is making us hot."
msgstr "哇哦！這%s讓我們好熱。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Gosh. That's a lot of metal."
msgstr "天哪。真是很大一塊金屬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "It's like a puzzle!"
msgstr "就像一個拼圖！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Sir Webber at your service!"
msgstr "我們現在是韋伯公爵啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "For when we need protection."
msgstr "為了在必要時能保護我們。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "We should pick those."
msgstr "我們應該撿走它們。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "That breeze feels nice on our fur."
msgstr "微風吹過毛皮的感覺很愜意。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Hope no one's missing that."
msgstr "希望沒人會弄丟這個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "These nettles smell really strong."
msgstr "這些蕁麻味道真的很重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Yuck!"
msgstr "呸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Awww."
msgstr "噢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Is that... poop?"
msgstr "那是...便便嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "She dozed off."
msgstr "她在打瞌睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She fell off her poop ball."
msgstr "她從她的糞球上摔了下來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Oh, poop!"
msgstr "噢，便便！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "No poop."
msgstr "不要有便便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "This flower is neat!"
msgstr "這花真漂亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Oh no! It died!"
msgstr "哦不！它死了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Nice little buggy bug."
msgstr "好看的小蟲子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Lights out."
msgstr "熄燈了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "That looks cozy."
msgstr "這蟲繭看起來很舒適。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Don't bite us, little guys."
msgstr "別咬我們，小傢伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "It's where all those little bugs live."
msgstr "這就是那些小蟲子住的地方。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Hey, now we can be prospectors."
msgstr "嘿，現在我們可以當個淘金者了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Wow! I wonder if it's worth anything."
msgstr "哇哦！我想知道它值多少。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire!"
msgstr "火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "It's taller than we are!"
msgstr "它比我們還高！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It's been picked."
msgstr "它被選中了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Swoosh!"
msgstr "刷刷！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.IRON"
msgid "We could make all kinds of neat stuff with this."
msgstr "我打賭我們可以用這做各種各樣的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "I think he eats gold."
msgstr "我想他吃金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I think it's dead."
msgstr "我想它死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You've got more eyes than we do!"
msgstr "你怎麼比我們多那麼多眼睛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Now I can get a good look at its beautiful feathers."
msgstr "現在我可以仔細看看它美麗的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's pretty."
msgstr "它真美。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Neat. A weird bush!"
msgstr "優美但又有點奇怪的灌木叢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Uhh, doggy?"
msgstr "你怎麼了，小狗狗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Gosh, our very own dog!"
msgstr "天啊，我們有小狗了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Hey little guy! Wanna be our friend?"
msgstr "嘿，小傢伙！想和我們成為朋友嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Nighty night doggy."
msgstr "晚安，小狗狗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Well, that's unfortunate."
msgstr "唔，真不幸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "That guy's got a lot of energy!"
msgstr "那些傢伙們興奮過頭了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Haha! A bug with a mustache!"
msgstr "哈哈！留著小鬍子的蟲子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "It's full of sparkly stuff."
msgstr "它充滿了閃閃發光的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "It's for chores like trimming hedges or cutting grass."
msgstr "這是用來修剪籬笆或者剪草的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "All burned up."
msgstr "全燒光了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Yeesh, that's hot!"
msgstr "呀，好燙！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "It's finished."
msgstr "完成了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Make material with material."
msgstr "用材料製作材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It's probably super old."
msgstr "它肯定超老的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Those bugs are annoying."
msgstr "這些蟲子好煩人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It's the outer part of those bugs."
msgstr "這是那些蟲子的外殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "The heat has lifted but my heart has not."
msgstr "溫度在升高，但我的心依舊冰冷。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "It's not my turn yet."
msgstr "現在還沒輪到我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Ugh. Even my sinuses are suffering."
msgstr "啊。連我的鼻子都在受苦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My sinuses are clear, but suffering continues."
msgstr "我的鼻子舒服多了，但苦難還在繼續。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Sigh."
msgstr "唉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Ew."
msgstr "哦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Everything is suffering."
msgstr "一切都是苦難。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "achoo! achoo! sniff."
msgstr "啊啾！啊啾！吸吸。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is heavier in the heat."
msgstr "這%s讓生活更加艱難了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is too hot. It weighs on my soul."
msgstr "這%s太熱了，它重壓著我的靈魂。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Cold and hard, like my existence."
msgstr "冰冷又堅硬，就像我的存在"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Clockwork for the end of times."
msgstr "計算終結之時的鐘錶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Like a metal coffin that keeps me alive."
msgstr "就像一個能讓我活著的金屬棺材。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Something died so that this armor may exist."
msgstr "有些東西死去才能讓這件盔甲存在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "I should rip those out of the ground."
msgstr "我應該把它們從地裡挖出來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Alas the relief it brings is only temporary."
msgstr "哎，這只能緩解片刻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "This shell is poor protection from life's horrors."
msgstr "這種外殼難以抵擋生活的恐怖。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "I suppose these will cure blocked sinuses."
msgstr "我想這些可以治療鼻塞。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Grotesque."
msgstr "可笑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "How I envy you."
msgstr "我好羨慕你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "A symbol of the ugliness of this world."
msgstr "象徵這個世界的醜陋。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Even the hideous sleep sounder than I."
msgstr "連這個醜傢伙都睡得比我香。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Alas, she has fallen from her grotesque perch."
msgstr "啊，她從那可笑的坐席上跌下來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "There's dreadfulness everywhere."
msgstr "恐怖無所不在。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "That was... unpleasant."
msgstr "那...真令人不快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It, too, will wither and die one day."
msgstr "終有一天連它也會死去的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Its light hath been extinguished forever."
msgstr "它的光芒永遠熄滅了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A small light in a dark world."
msgstr "黑暗世界中的微弱光芒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Having dark dreams, no doubt."
msgstr "黑暗的夢，毫無疑問。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "If I could climb into a cocoon I would never emerge."
msgstr "如果我能爬進繭裡我就再也不出來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Like life, they wear you down little by little."
msgstr "像生活一樣，他們一點一點把你蠶食。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "They're building their own doom."
msgstr "他們正在建造自己的末日。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Offers too much hope."
msgstr "給人過多希望。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Death is not sparkly."
msgstr "死亡並不會閃閃發光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Death comes to everything."
msgstr "一切走向了死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Alas, I'm too weak to pick it."
msgstr "唉，我力氣太小採不了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All things end."
msgstr "一切都結束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "A terrible weapon for a terrible world."
msgstr "對抗恐怖世界的恐怖武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.IRON"
msgid "Iron. Like my heart."
msgstr "堅硬的鐵，像我的心臟一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "A fool and his gold."
msgstr "一個蠢貨和他的金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Beautiful death."
msgstr "美麗的死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Many eyes witness many horrors in life."
msgstr "有多少眼睛就要見證多少生命中的恐懼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Alas, only a momentary reprieve from life."
msgstr "唉，只是生命中一個短暫的解脫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "I spy, with my little eye..."
msgstr "我的小眼睛窺見了..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Just a bush..."
msgstr "只是一個灌木叢…"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "I see. Even you turn on me, in the end."
msgstr "我懂了。就算是你，到最後也會背叛我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "I cannot protect you from death."
msgstr "我可沒辦法保你不死。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Even you cannot escape death."
msgstr "哪怕是你也不能逃離死亡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Are you practicing being dead?"
msgstr "你這是在練習死亡嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "了無生機。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "As rabid as death itself."
msgstr "像死亡一樣狂暴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Sleep is not a permanent escape from life."
msgstr "睡眠只能短暫得逃避生活。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Contains unreachable shiny things."
msgstr "可望而不可及。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Can it shear my heart?"
msgstr "它能剪下我的心嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "It blazes with more passion than I know."
msgstr "它燃燒得比我想的更加激烈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "They struggle in the fire and brimstone."
msgstr "它們在地獄的業火中掙扎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Born of fire."
msgstr "浴火重生。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Burn who are trapped in it..."
msgstr "灼傷深陷其中的人們..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Ancient, and full of life."
msgstr "古老而充滿生機。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Its sole existence is to annoy me."
msgstr "它存在的唯一意義就是煩擾我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Bits of bug carcass."
msgstr "一點蟲子的殘軀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Whew. I forgot what it felt like to breathe."
msgstr "噢。我都快忘記呼吸的感覺了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "The enemy plane crashed, awesome!"
msgstr "敵機墜毀，棒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergiesch. What allergiesch?"
msgstr "過敏。什麼是過敏？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "My face stopped leaking. Allergy season must be over."
msgstr "我不再咳了。會過敏的季節一定結束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Swell."
msgstr "嘔，好吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Just great."
msgstr "真多。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "I'll put this in my memoir."
msgstr "我會把撿屎這件事寫進我的自傳裡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "AchooOO!"
msgstr "啊啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is suffocating."
msgstr "這%s令人窒息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is just too hot!"
msgstr "這%s真是太熱了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Heavy metal made heavier."
msgstr "重金屬變得更沉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "If only I could turn time back to before I crashed here."
msgstr "要是我可以讓時光倒流在我的熱氣球墜毀前就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Oof. It's heavier than ballast."
msgstr "噢。它比熱氣球裡的壓艙物重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "If only it had those bug wings."
msgstr "這件護甲要是有昆蟲的翅膀就好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "That looks like food! Let's hope it tastes like food."
msgstr "看起來它像是食物！希望吃起來的時候也像是食物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "A plane propeller would be better."
msgstr "要是用飛機的螺旋槳當葉片就更好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I'm going to need more of these."
msgstr "我需要更多這個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Smells like relief."
msgstr "它的氣味能讓我減輕過敏。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Huh. It's almost like nobody wants a ball of poop."
msgstr "呼。沒有人會想要這個大便球的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Someone should write a eulogy. Not me, but someone."
msgstr "某人應該給它寫一篇悼文。不是我，但某人該做。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Swell. A giant bug on a giant ball of poop."
msgstr "好吧。一隻大蟲子在一個大便球上。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Just screaming to be stepped on."
msgstr "只是踩上去它會尖叫的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "At least it smells a little better now."
msgstr "至少現在那味道沒那麼大了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Normally I'm all for getting my hands dirty but..."
msgstr "正常情況下我是不怕弄髒手的，但這個..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "What happens in the jungle, stays in the jungle."
msgstr "這件在叢林中發生的事情，就讓它留在叢林中吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "You can never have too many flowers. Or projectiles."
msgstr "花再多也不嫌多。子彈也一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "I guess it can't fly me out of here now."
msgstr "我覺得它現在不能帶我飛離這裡了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A flyer and a glower. My new best friend."
msgstr "它能飛還能發光。它是我的新好友了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Wake up and glow for me!"
msgstr "快醒來給我發光啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Aww... It's wrapped up all nice and cozy."
msgstr "啊...它這繭裹的又好又舒適。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Normally I like being around flyers, but I'll make an exception."
msgstr "通常來說我很喜歡會飛的生物，但這次例外。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Not bad, for a mound full of bugs."
msgstr "不錯，裡面住著一堆蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Swell. A pan with holes in it."
msgstr "好吧。一個有孔洞的盤。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Hardly worth holding onto. If I could find more of it though..."
msgstr "沒有太大的價值。要是我能弄到更多的話..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "All those bugs have nowhere to hide now."
msgstr "現在所有的蟲子都不能藏在這草里了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Tall grass like that is going to need a machete."
msgstr "像那樣高的草得需要一把大砍刀來砍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It'll be overgrown in no time."
msgstr "很快就能長回來的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "The must-have multi-tool for adventurers."
msgstr "冒險家必備的多功能工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.IRON"
msgid "Well it's not good balloon material."
msgstr "它不是一個造熱氣球的好材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "I don't actually mind picking up his poop."
msgstr "我真的不介意撿它的便便。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "I promise, I will go on without you!"
msgstr "我保證，你死了我也能繼續活下去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Has the eyesight for flying but not the wings for it."
msgstr "他有飛翔用的視力但是沒有飛翔用的翅膀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Maybe I can just pluck out one of those feathers..."
msgstr "也許我能拔它一根羽毛來..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Normally I don't mind feathers, but this one keeps staring at me."
msgstr "通常來說我不會在意一根羽毛，但是這根羽毛它一直在盯著我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Something's hiding in there."
msgstr "有東西藏在那裡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Are you aware that you're terrifying now?"
msgstr "你知道你現在的樣子很嚇人嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Swell. Another mouth to feed."
msgstr "好吧。又給家裡添了張嘴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "You're cute. You'd be cuter as a cat."
msgstr "你真可愛。你像貓一樣可愛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Finally, it stopped eating."
msgstr "終於，它停止進食了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Not too sorry about that."
msgstr "對此我並不抱歉。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Probably just agitated because it can't fly well."
msgstr "可能是因為它飛得不好才這麼激動吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Quite the snorer."
msgstr "鼾聲相當大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "A sparkly pool. A little too sparkly."
msgstr "閃閃發亮的水池。有點太閃了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Time to do some yard work."
msgstr "是時候到庭院裡修剪園藝樹了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "No one ever accused me of being a good blacksmith."
msgstr "從來沒有人指責過我不是一個好鐵匠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "It'll be done in short order."
msgstr "很快就會結束。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Legendary adventurers forge legendary equipment, which sounds pretty good."
msgstr "傳奇冒險家鑄造傳奇裝備，聽起來還不錯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "It takes the heavy metal and makes it heavier."
msgstr "它需要一些重金屬才能練出更重的金屬。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a big tree."
msgstr "那是一棵大樹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Aggravating bugs! A complete waste of wings."
msgstr "令人惱火的蟲子！它完全浪費了它的翅膀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Light enough to fire out the Pew-matic."
msgstr "它很輕，可以當我氣槍喇叭裡面的子彈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah... that breeze is nice."
msgstr "啊...那陣微風真舒服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "I finally got rid of these flies."
msgstr "我終於擺脫了這些蚊蠅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Sniff sniff. Must be hayfever season."
msgstr "嗅嗅。一定是花粉症高發季。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ahh... Finally I can breathe."
msgstr "啊...我終於能呼吸了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "I never!"
msgstr "我絕不！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Disgusting!"
msgstr "真噁心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "What a horrid smell!"
msgstr "聞起來真可怕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ahh... CHOOOOOOOOO!"
msgstr "啊...嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "This %s is unbearable."
msgstr "這個%s令人無法忍受。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s makes it too hot."
msgstr "這個%s太熱了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Iron that has gone through metallic bonding."
msgstr "通過金屬鍵結合的鐵。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Ah. Quite a complex form of clockwork."
msgstr "啊。相當複雜的鐘錶裝置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "What era is this design from?"
msgstr "這種設計來自哪個時代？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Armour made from bug exoskeleton."
msgstr "用昆蟲外骨骼做的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus. Otherwise known as sparrow grass."
msgstr "蘆筍。又稱麻雀草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Restorative."
msgstr "恢復裝置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The exoskeleton of an arthropod."
msgstr "一隻節肢動物的外骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "These are quite good for the sinuses."
msgstr "它們有益於鼻竇炎。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "A perfectly spherical specimen of feces."
msgstr "一個完美的球形糞便標本。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "A Scarabaeidae cadaver."
msgstr "糞金龜的屍體。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Scarabaeidae with her droppings."
msgstr "糞金龜和她的寶物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "At rest."
msgstr "休息中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "She's lost her dung."
msgstr "她把她的糞球弄丟了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Scarabaeidae will make short work of it."
msgstr "糞便甲蟲會很快處理掉它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Odious, yet useful."
msgstr "嘔，至少還有點用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Floral cross-pollination produces some fascinating specimens."
msgstr "花朵交叉授粉會產生些迷人的樣本。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Its existence has reached an end."
msgstr "它的生命已經結束了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A bioluminescent insecta."
msgstr "一種螢光昆蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Curious. Its bioluminescence requires wakefulness."
msgstr "奇怪。螢光生物要醒過來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Fascinating! It has moved on to the chrysalis stage."
msgstr "令人著迷！它已經進入蛹期了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GNAT"
msgid "A swarm of Culicidae Drosophila."
msgstr "一群蚊蠅。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Obviously the work of a eusocial insect."
msgstr "顯然這是社會性昆蟲的傑作。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "This should be useful for finding valuable minerals."
msgstr "這應該非常適合尋找有價值的礦物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Small particles of the shiniest element."
msgstr "閃亮元素的細小顆粒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Illuminating!"
msgstr "火光明亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "I need an implement for that."
msgstr "我需要一把工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "That required not insignificant effort."
msgstr "這可費了不少力氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "It is a cruel and versatile weapon."
msgstr "一把殘忍而又實用的武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.IRON"
msgid "Ferrum."
msgstr "鐵。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Aurum vermilingua."
msgstr "食金蠕舌類生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Lifeless."
msgstr "了無生機。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "A strangely mutated Pavo Cristatus."
msgstr "一隻神奇的變異藍孔雀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It's ocular plumage appears not to need sleep."
msgstr "它尾巴上的眼睛看起來不需要睡眠。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of the male Pavo Cristatus."
msgstr "雄性藍孔雀的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "I have questions about that bush."
msgstr "我對那灌木叢有些疑惑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "The Otocyon Canis's behavior has become erratic!"
msgstr "這隻犬科大耳狐屬的生物的行為變得異常暴躁！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "It seems I have an admirer."
msgstr "我好像有了一個崇拜者。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Otocyon Canis. And a hungry one at that!"
msgstr "犬科大耳狐屬的生物。它還非常的飢餓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "The Otocyon Canis slumbers."
msgstr "犬科大耳狐屬的生物在睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Expired."
msgstr "到此為止。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Certainly not a species I know of!"
msgstr "這不屬於我所知道的物種！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Dormant."
msgstr "休眠期。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Contains some lustrous sentiment."
msgstr "蘊含著光輝的情感。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A useful tool for horticultural purposes."
msgstr "有用的園藝工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Is anyone hurt?"
msgstr "有人受傷了嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "The metal is melting into liquid state."
msgstr "金屬正在熔化成液態。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Recooling and done."
msgstr "再冷卻，完成！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "A metalsmithing tool."
msgstr "金屬鍛造熔煉工具。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Certainly from an old growth tree."
msgstr "一定是用一棵老樹做的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "A Coleoptera. And an annoying one at that."
msgstr "隸屬鞘翅目，是一種煩人的昆蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "The exoskeleton of a Coleoptera."
msgstr "是鞘翅目的外骨骼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "WILBA HAS'T COOLED"
msgstr "薇爾芭感覺沒那麼冷了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_DEHUMID.2"
msgid "AHH. WILBA 'TIS BETTER"
msgstr "啊啊啊，薇爾芭感覺好多了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "knock down trouble"
msgstr "打倒麻煩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "SN--ORT. WILBA IS'T STUFFY"
msgstr "呼...呼。薇爾芭喘不過氣"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "SNIFFS. WILBA NOSE IS'T NAUGHT STUFFY NO MORES!"
msgstr "呼...呼。薇爾芭的鼻子沒那麼堵了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "SNORT!"
msgstr "唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "OINC!"
msgstr "噢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "PLOPS!"
msgstr "噗通！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "SNORT, 'NEEZE, A-CHOOEY!"
msgstr "唔，噴嚏，哈啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "WILBA AM TOO MUCH I' THE HEAT"
msgstr "好熱啊，薇爾芭太熱了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "THE AIR 'TIS FULL OF HEAT"
msgstr "空氣中充滿了熱量"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "IS'T BLOCK O' HARD METALS"
msgstr "這是一塊堅硬的金屬"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "TIME AND THE HOUR RUNS THROUGH IT"
msgstr "時間與機遇總會有"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "TO TAKE ARMS"
msgstr "採取武力"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "ADVENTURE CLOTHES FROM ANNOYING BUGS"
msgstr "一件用煩人小蟲子製成的冒險披風"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "HATH A FUNNY HAT"
msgstr "它有一頂有趣的帽子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "BLOW WINDS!"
msgstr "吹吧 風啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "YON BUGGY ARMOR"
msgstr "那是蟲子的護甲"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "DOST UNSTUFF'DED MINE SNOUTS"
msgstr "它能使我的鼻子放鬆"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "SWOLLEN PARCEL O' PLOPSIES"
msgstr "好大糞球包"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "HATH SHUFFLED OFF HIS MORTAL PLOP BALL"
msgstr "已擺脫俗世的糞球"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "HAS'T THE PLOPS"
msgstr "它有一個糞球"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "SLEEP NO MORE!"
msgstr "不要再睡！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "HAS'T NAUGHT THE PLOPS"
msgstr "它的糞球沒有了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "WILBA AM SICK WHEN SHE LOOK ON THEE"
msgstr "薇爾芭看到那裡的這個感覺噁心"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "HAST BEEN PICK'DED THROUGH"
msgstr "已經被蒐集過了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "MANY COLOR'D FLOWERS FOR WILBA"
msgstr "給薇爾芭摘好多漂亮的花"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "'TIS SQUISH'DED"
msgstr "它被壓扁了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "IS'T A BUG O' GLOWY BUTT"
msgstr "這是一隻小蟲子的屁股"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "它睡得可真文雅！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "WRAPP'DED IN A BUGGY BLANKET"
msgstr "它裹著一張嬰兒毯"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GNAT"
msgid "MUCH ADO ABOUT GNAT-ING"
msgstr "蟲群給我造成了很多的麻煩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "ALL THAT BUZZES IS GNAT HOME"
msgstr "那個發出嗡嗡聲的就是蟲群的窩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "'TIS A PAN FOR GLITTERIES"
msgstr "這是一個尋找金光閃閃的盤子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "'TIS DIRT O' SPARKLIES"
msgstr "這塊土裡有閃閃發光的東西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "FWOOSH'DING"
msgstr "燃燒中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "AS LONG AS THE DAY IS MERRY"
msgstr "快快樂樂地過日子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "THE LONG AND SHORT OF IT"
msgstr "總而言之它從長變短了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "WILBA SHALL SLICE AND CHOP!"
msgstr "薇爾芭應該切割和劈砍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.IRON"
msgid "'TIS METAL O' THE ZAPPY BIRD"
msgstr "這是活潑的鳥兒身上的金屬"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "NOSE HIMSELF TO BE A FOOL"
msgstr "他的鼻子讓他像個傻瓜"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "IS'T EYES LOOKED IS'T LAST"
msgstr "這是它最後一次睜眼了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "WHAT A ROGUE AND PEASANT SLAVE AM EYE-BIRD!"
msgstr "多眼鳥真是個流氓鄉巴佬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEP!"
msgstr "啊 睡得很安穩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IS'T A BIRD THING O' PRETTY"
msgstr "這個鳥羽真是漂亮啊"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'TIS NAUGHT A BUSH"
msgstr "它不是灌木叢"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "'TIS VERY ANGRY!"
msgstr "它生氣了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "'TIS ONE OF MY SUBJECTS NOW"
msgstr "它現在是我的崇拜者"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "SOMETHING CUTIES THIS WAY COMES"
msgstr "有可愛的傢伙來我這邊了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "NIGHT NIGHT"
msgstr "晚安晚安"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "IN YON UNDISCOVER'D COUNTRY"
msgstr "它去往了神秘之國"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "FULL OF SOUND AND FURY"
msgstr "它充滿著喧嘩和騷動"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "O GENTLE SLEEPIES"
msgstr "啊 睡得很安穩"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "ALL THAT GLITTERS 'TIS GOLD"
msgstr "是金子總是會發光"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "FOR THE CUTTINGS OF THE SHRUBS"
msgstr "為了修剪灌木叢"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "'TIS FWOOSHED"
msgstr "它燒焦了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "METAL FWOOSH WITHIN!"
msgstr "金屬在裡面燃燒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "'TIS DONE"
msgstr "弄完了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "'TIS FWOOSHY MACHINES"
msgstr "這是個滾燙的機器"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "'TIS STRONG TREE"
msgstr "這是一棵結實的樹"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "GO AWAY BUGS"
msgstr "蟲子走開"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "WILBA BEAT ANNOYING BUGS"
msgstr "薇爾芭打敗了討厭的蟲子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ahh...it's cooled down."
msgstr "啊...它在冷卻了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "I can deal with you without fire."
msgstr "沒有火我也能對付你們。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My sinuses are burning."
msgstr "我的鼻子在燃燒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Sniff! I feel better now!"
msgstr "嗅！我覺得好多了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Ick!"
msgstr "糟糕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Gross!"
msgstr "好噁心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Burn it all!!"
msgstr "全部燒掉吧！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo!!"
msgstr "啊嚏！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "It's burning hot. But not in a good way."
msgstr "它在燃燒。但不是以好的方式。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "It's too hot."
msgstr "太熱了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Fire makes everything better."
msgstr "火可以讓一切東西變得更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks ominous. I like it."
msgstr "看上去很不祥。我喜歡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "I feel like a tin can."
msgstr "我感覺跟個鐵罐子似的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "This feels gross. I hope it works."
msgstr "感覺怪噁心的。希望它有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha! Found you!"
msgstr "哈哈！找到你了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Fan the flames."
msgstr "煽風點火。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bug skin."
msgstr "蟲子的皮膚。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It smells funny."
msgstr "聞起來怪怪的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Can't even set it on fire."
msgstr "燒都燒不了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Squashed."
msgstr "被碾碎了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Beat it, smelly beetle!"
msgstr "打它，臭蟲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "How do you sleep with that smell?"
msgstr "睡覺時怎麼能忍受這種臭味？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "You better run."
msgstr "你最好逃跑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Haha, that pile's huge!"
msgstr "哈哈，那可真大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "What? I needed it."
msgstr "啥？我需要它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's kinda ugly. But it burns."
msgstr "有點醜，但能燒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Squashed."
msgstr "被碾碎了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Looks slimy."
msgstr "看起來黏糊糊的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "(Psst... you're gross.)"
msgstr "（小心...它很噁心。）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Doing a bad job of hiding from me."
msgstr "你沒有藏好還是讓我發現了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Agh! They're too small to burn!"
msgstr "啊！它們太小了不好燒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "I can't even burn it down."
msgstr "我什至沒辦法燒毀它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "You mean I have to do work?"
msgstr "你的意思是我必須得工作？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "It's probably not worth much."
msgstr "這可能不值得。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "I win."
msgstr "我贏了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "This grass is tough!"
msgstr "這草很強硬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Not tough enough!"
msgstr "還不夠強硬！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Weapons are only good if they're twice your size."
msgstr "比你大兩倍的武器才是好武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.IRON"
msgid "I can't burn it with just my lighter."
msgstr "我的打火機點不著它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Yeesh, he's sucking up all the gold!"
msgstr "噫，他吸走了所有金子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Very dead."
msgstr "死透了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Jeepers peepers!"
msgstr "窺視著一切！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "I wonder what burning feathers smell like."
msgstr "我想知道它羽毛燃燒的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Fancy feathers."
msgstr "漂亮的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A bush. I think."
msgstr "一株灌木叢，至少我覺得是。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "I don't like the look of that dog!"
msgstr "我不喜歡那條狗的樣子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Hey! Shoo!"
msgstr "嘿！噓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Hey! A doggy!"
msgstr "嘿！一隻小狗！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Aw, it's sleeping."
msgstr "啊，它在睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Looks dead to me."
msgstr "死亡在看著我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What're you so mad about?"
msgstr "什麼事情讓你這麼火大？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "I should draw a mustache on its mustache while it sleeps."
msgstr "我應該在它睡覺的時候掛它的鬍子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Yeesh, there's a lot of sparkles in there."
msgstr "噫，那裡面有很多閃光的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Not as good as fire, but I guess it has its uses."
msgstr "不如火好，但我想它有它的用途。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Okay, that's a liitle bit too far."
msgstr "好吧，這是有一點點過火了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "The fire is doing its thing!"
msgstr "火的工作就快完成了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "When are we do this again?"
msgstr "我們什麼時候再來一次？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Oh yeah! Now I can burn metal."
msgstr "哦耶！現在我能燒金屬了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a big ol' tree."
msgstr "那是一棵巨大的古樹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Stand still so I can burn you."
msgstr "站住，我要燒死你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Ew."
msgstr "哦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "This is much more comfortable."
msgstr "這樣就舒服多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "I said stay away."
msgstr "我說了離我遠一點。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "My nose is itchy..."
msgstr "我的鼻子好癢..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Huh, finally comfortable."
msgstr "呼，終於舒服了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Alas!"
msgstr "噫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "So dirty!"
msgstr "太髒了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Unbearable!"
msgstr "難以忍受！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ah chirp!"
msgstr "啊啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is not breathable at all."
msgstr "%s一點都不透氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is so boring that I can't breathe."
msgstr "這%s悶得我要喘不過氣來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Proper processing makes it better."
msgstr "適當的加工讓它變得更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "A fairly complex set of instrumentation."
msgstr "一套相當複雜的儀表裝置。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Bulky, but surprisingly well-protected."
msgstr "笨重，但防護效果出奇地好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Not very comfortable, just let it go."
msgstr "不是很舒適，將就一下吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Wholesome green vegetables."
msgstr "有益健康的綠色蔬菜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "I'm sure bossman would be very interested in it."
msgstr "老闆一定會感興趣的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "I don't know what this can be used for."
msgstr "我不知道這能拿來做什麼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Keep your breath flowing and refresh your mind."
msgstr "保持呼吸通暢、提神醒腦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "I would never touch it."
msgstr "我絕對不會去碰它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Is she dead?"
msgstr "她死了嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "No matter how many times you see it, it’s hard to accept."
msgstr "無論你看過多少次，都是很難接受。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Rest is a must."
msgstr "休息是必須的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "It looks like the loss of a loved one."
msgstr "看起來像是痛失所愛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Ugh, gross."
msgstr "呃，噁心。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "I thought it was over..."
msgstr "我以為已經結束了..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I have never seen such flowers."
msgstr "我從未見過這樣的花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "It's broken."
msgstr "它壞掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Flying spotlights."
msgstr "會飛的聚光燈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "It's time for maintenance."
msgstr "檢修時間到。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Change is happening."
msgstr "改變正在發生。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GNAT"
msgid "leave me alone!"
msgstr "離我遠一點！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Those bugs are hiding in here."
msgstr "那些蟲子就藏在這裡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Separate the metal."
msgstr "將金屬分離出來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "gold! My luck has come!"
msgstr "黃金！我的好運來了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "A Grass fire!"
msgstr "草著火啦！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "That's some... very tall grass."
msgstr "這草長得...真高。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "All work is done."
msgstr "所有的工作都完成了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "More suited to combat than to work."
msgstr "更適合戰鬥而不是工作。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.IRON"
msgid "Invaluable material for manufacturing useful tools."
msgstr "用於製造有用工具的寶貴材料。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "A living metallurgical furnace."
msgstr "活生生的冶金爐。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Always be vigilant."
msgstr "時刻保持警惕啊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "It let down its guard."
msgstr "它放鬆了警惕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It's still looking at me."
msgstr "它還在看著我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "A vigilant bush, how strange!"
msgstr "一株會警惕的灌木叢，真是奇怪！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Stop! Calm down!"
msgstr "停下！冷靜一點！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "do you like me? I like you too!"
msgstr "你喜歡我嗎？我也喜歡你！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "These eyes allow me to forgive everything it does."
msgstr "這雙眼睛讓我能夠原諒它做的一切。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "It's sleeping."
msgstr "它在睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Ah, it stopped."
msgstr "啊，消停了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "What are you all excited about?"
msgstr "你們到底在興奮什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Calm down!"
msgstr "好好冷靜一下！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "The metal content seriously exceeded the standard."
msgstr "金屬含量嚴重超標了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shears for gardening."
msgstr "用於園藝的剪刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Forgot fire rules, didn't you?"
msgstr "忘記了消防守則，是不是？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Rome was not built in a day."
msgstr "羅馬不是一天建成的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "knock off!"
msgstr "下工！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Process the metallic material."
msgstr "對金屬進行加工。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "It stretches to the end of my field of vision."
msgstr "它一直延伸到我視野的盡頭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Once you've dealt with bedbugs, weevils aren't so bad."
msgstr "你要是跟床蝨打過交道，象鼻蟲就根本不算什麼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "It can be regarded as clean."
msgstr "可算除乾淨了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ha! Wolfgang beat the heat!"
msgstr "啊哈！沃爾夫岡戰勝了熱浪！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Wolfgang's muscles felt much better."
msgstr "沃夫岡的肌肉舒服多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Allergies strong like Wolfgang!"
msgstr "過敏可沒有沃爾夫岡強大！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ha! Wolfgang beat allergies!"
msgstr "哈哈！沃爾夫岡打敗了過敏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Bah!"
msgstr "嘔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Ew!"
msgstr "噫！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Wolfgang is disgusted!"
msgstr "沃爾夫岡被噁心到了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo! Excuse Wolfgang."
msgstr "啊嚏！饒了沃爾夫岡吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Wolfgang don't like %s in this heat."
msgstr "沃爾夫岡不喜歡這個%s 。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Is too muggy."
msgstr "太熱了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Fire make it strong like Wolfgang."
msgstr "火焰讓他和沃爾夫岡一樣強大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Is clock of scary things."
msgstr "計算可怕的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "No one beat Wolfgang now!"
msgstr "現在沒人能咬沃爾夫岡了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Wolfgang win!"
msgstr "沃爾夫岡贏了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Haha. Is like tiny vegetable hats."
msgstr "哈哈，這就像小小的蔬菜帽子一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Is cool on Wolfgang skin."
msgstr "沃爾夫岡感到很涼快。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Icky bug pieces."
msgstr "噁心的蟲子碎片。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Is good for clearing nose."
msgstr "清理鼻子很好用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Is ball of poop."
msgstr "一團糞球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Is dead. Is still stink."
msgstr "它死了，還是很臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Bug runs on ball of poop."
msgstr "在糞球上跑的蟲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Is pooped."
msgstr "它很累了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Bug fell off ball of poop."
msgstr "蟲子從糞球上掉下來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Is more smelly than armpit."
msgstr "比腋窩還臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "All gone. For now."
msgstr "現在都沒掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Little smelly flower."
msgstr "又小又臭的花。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Light bug is lights out."
msgstr "發光的蟲子滅掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Is light bug."
msgstr "發光的蟲子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Light bug is dark."
msgstr "發光的蟲子現在很暗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Bug look cozy."
msgstr "看起來蟲子睡在這個繭裡很舒適。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Is too small for smashing!"
msgstr "太小了，砸不了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Wolfgang smash bug home!"
msgstr "沃夫岡摧毀蟲子家！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Is for eating from?"
msgstr "可以吃嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Wolfgang like. Is shiny."
msgstr "沃夫岡喜歡這個，閃閃發光的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Wolfgang is not doing that!"
msgstr "沃爾夫岡沒有做那事！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Very sturdy grass."
msgstr "非常堅固的草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Wolfgang is mightiest!"
msgstr "沃爾夫岡才是最強大的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Sword is for weak no-muscle men."
msgstr "只有弱小又沒有肌肉的人才會用劍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.IRON"
msgid "Iron is strong like Wolfgang."
msgstr "鐵就和沃爾夫岡一樣強壯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Hehe. Haves big nose."
msgstr "呵呵，有個大鼻。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Is blink-blink no more."
msgstr "它再也不會一閃一閃的了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Funny blink-blink bird!"
msgstr "有趣的閃亮鳥兒！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Is sleep, but eyes still blink-blink."
msgstr "儘管它睡著了，但眼睛仍然一閃一閃的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Is blink-blink bird feather."
msgstr "是會閃亮的鳥的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Is just bush."
msgstr "僅僅是灌木叢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Wolfgang does not like scary batdog!"
msgstr "沃爾夫岡不喜歡嚇人的蝙蝠狗！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "You like Wolfgang, yes?"
msgstr "你喜歡沃爾夫岡，是嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Is cute little food stealer."
msgstr "是一條可愛的小竊食賊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Goodnight little food stealer."
msgstr "晚安，小竊食賊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Is stomped."
msgstr "跺著腳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Wolfgang will stomp bad beetle!"
msgstr "沃爾夫岡大力踩扁壞甲蟲！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Hehe. Is funny mustache."
msgstr "呵呵，很有趣的鬍子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Hello little sparklies!"
msgstr "你好呀，小光點！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Is for cutting plant things."
msgstr "用來修剪植物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Smelter is dead."
msgstr "爐子沒了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Is almost melt!"
msgstr "快融化了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Fire make metal bricks."
msgstr "火讓金屬變成小方塊。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Wolfgang lifted it without difficulty."
msgstr "沃爾夫岡抬起它毫不費力。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Mightiest tree!"
msgstr "強大的樹！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Pesky bug. Leave Wolfgang alone!"
msgstr "討厭的蟲子，離沃爾夫岡遠點！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Is pesky bug skin."
msgstr "討厭蟲子的皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "That feels better."
msgstr "這樣感覺好多了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "I have many tricks up my sleeve."
msgstr "我的招數多著呢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "You have allergies like me, Lucy?"
msgstr "你和我一樣過敏嗎，露西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Clean air again."
msgstr "啊！新鮮空氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Ew!"
msgstr "嘔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Blah!"
msgstr "無聊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "That's gross, eh?"
msgstr "那很噁心，嗯？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Achoo! Excuse me. Sorry."
msgstr "阿嚏！抱歉，原諒我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "It's blazing with this %s."
msgstr "這%s在燃燒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Whew! this %s is hot, eh?"
msgstr "哇！這%s真的很熱啊，嗯？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "It's like a block of wood made out of metal."
msgstr "就像一個金屬做的木頭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Looks like it's the end of days."
msgstr "看來世界要毀滅了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Feel a little funny in this."
msgstr "有點好笑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice use of bug carcasses."
msgstr "對昆蟲屍體的最佳應用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "They're like little trees to chop down."
msgstr "他們就像即將被砍倒的小樹一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Yep. That's a nice breeze."
msgstr "嗯。一陣微風。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "It's got some heft to it."
msgstr "它有點分量。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It has a smell to it."
msgstr "它散發出一種氣味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Dung to go."
msgstr "向前滾吧糞球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "It's a goner."
msgstr "現在這隻沒有靈魂的蟲子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "There's a bit of a stink."
msgstr "有點臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Getting some shut eye."
msgstr "閉上眼睛好好睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "I don't think she liked that."
msgstr "我可不認為她會喜歡那個。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Dung gone it."
msgstr "糞球滾遠了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "There'll be more."
msgstr "這裡還會有更多的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "It's a pretty lil' thing."
msgstr "這件事非常簡單。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Dead."
msgstr "死了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Thanks for lightin' the way, buddy."
msgstr "謝謝你給我帶路，伙計。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "A well-deserved nap."
msgstr "一個完全屬於它的午睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "That looks comfy, eh?"
msgstr "看上去很舒適，是吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Lotta those guys in the lumber camps."
msgstr "那些在伐木場的人是真的很多。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Industrious little guys, eh Lucy?"
msgstr "真是一群勤奮的小傢伙，對吧，露西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Haven't done any prospectin' in a while."
msgstr "有段時間沒有去規劃未來了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Look at all that gold!"
msgstr "看看那堆金子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "It caught fire."
msgstr "它著火了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Don't worry your head aboot this one, Lucy."
msgstr "你不需要擔心它著火，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Got all I could."
msgstr "我盡量把他們都拿到手了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Well, it's no axe."
msgstr "額，這不是斧頭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.IRON"
msgid "Can't chop this too well."
msgstr "不能把它切地很平整。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Looks expensive."
msgstr "看起來很昂貴。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It's a goner."
msgstr "它已經沒救了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Filthy animal!"
msgstr "骯髒的動物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Catching forty winks."
msgstr "大概有四十隻眼睛在瞌睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "It has a foul bird stench."
msgstr "它散發著一股鳥腥味。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "There's a wretched bird nearby. I feel it."
msgstr "這附近有一隻卑鄙的鳥。我能感覺到它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Don't come any closer!"
msgstr "別再靠近我了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Scat, I ain't got nothin' for you."
msgstr "你走吧，我什麼都給不了你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Oh, hey there little guy."
msgstr "哦，嘿，小傢伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Look'em, Lucy."
msgstr "快看，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "For the best."
msgstr "這樣最好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Seems mighty angry."
msgstr "看上去非常生氣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Let sleeping bugs lie, I say."
msgstr "我是說，讓熟睡的蟲子躺著吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "What's that shiny stuff in there?"
msgstr "噢，這些看起來真漂亮，嗯露西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Don't get jealous, Lucy."
msgstr "別嫉妒，露西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "How did it get burned?!"
msgstr "它怎麼會燒著呢？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Oh boy! Here it comes!"
msgstr "我的乖乖！馬上就好了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Hrumph. A big production for a little metal."
msgstr "哼。為一點金屬的興師動眾。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "It's like a giant maple syrup bucket."
msgstr "就像一個巨大的糖漿桶。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "That's a real beaut."
msgstr "真是個美人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Worse than black flies."
msgstr "比黑蠅還可惡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "That'll teach 'em!"
msgstr "那可以給他們上一課了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Ah! Th'air be cool again."
msgstr "啊！一陣風吹過讓空氣變涼爽了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Die! Flying bait!"
msgstr "死吧！會飛的魚餌！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Me nose be itchier than a sliver in me pegleg."
msgstr "俺的鼻子好癢比俺的木腿進了東西還難受。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Ah! Th'air be clear again!"
msgstr "啊！空氣再次變清新了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Arrgh!"
msgstr "嘔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Avast!"
msgstr "住手！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Ye repulsive thing!"
msgstr "你這令人反胃的東西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Ahh-pheww!!"
msgstr "阿嚏！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "Arrgh! It be hot!"
msgstr "啊！太熱了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "This %s is makin' me sweat me britches."
msgstr "這%s讓俺汗流浹背。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Ahoy, alloy!"
msgstr "餵，合金！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tha time be nigh!"
msgstr "時間差不多要到了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Not good fer swimmin' in."
msgstr "穿這個沒法游泳。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Aye. Finery made o' bug skin."
msgstr "是的。用蟲子的外皮做的衣服。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Tiny masts growin' from the ground."
msgstr "地上長出的小菜桿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "A cool wind blows from thee!"
msgstr "涼爽的風向你身上吹來！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "A harden'd hull."
msgstr "一個堅硬的外殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Cleans tha' nose as good as sea air."
msgstr "這就好似和能清理鼻竇的海風一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Throw it o'erboard!"
msgstr "把糞球丟到海裡去！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "'tas been run through!"
msgstr "它被刺穿了心臟！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Cre'ture o' tha dung."
msgstr "趴在糞上的生物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Too much o' the grog?"
msgstr "它喝了太多的格洛格酒？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Th'foul stench follows ye."
msgstr "臭氣伴隨著你。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Foul."
msgstr "骯髒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Argh! Sweet seawat'r could'na cleanse me now."
msgstr "啊！俺跳到芳香的海裡也洗不乾淨了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Ol'Woodlegs na'got use fer'it."
msgstr "對老伍德萊格來說它沒有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "Tells no tales."
msgstr "它死無對證。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "A fly'o'glow!"
msgstr "飄來飄去的光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Becalm'd."
msgstr "靠港休整。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "'e be sleepin' it off."
msgstr "他關在裡面睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Flyin' minnows."
msgstr "會飛的魚餌。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Barnacle's o'tha land."
msgstr "陸地上的藤壺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Fer fishin' fer gold."
msgstr "用來捕黃金用的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Aye! 'Tis treasure dust!"
msgstr "是的！這是寶藏砂子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "'Tis ablaze!"
msgstr "著火了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "As tall'as th'sky."
msgstr "和天空一樣高的草。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Plunder'd."
msgstr "被洗劫了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "T'ain't no cutlass."
msgstr "這不是海盜短劍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.IRON"
msgid "'Tis not gold, but a treasure nonetheless."
msgstr "這不是黃金，但至少是個寶貝。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Eatin' up all tha treasure!"
msgstr "它把寶藏都吃光了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "It tells no tales."
msgstr "它現在死無對證。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Arr, them eyes need patches!"
msgstr "呃，把這些眼睛蒙上！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "She be grabbin' some shuteye."
msgstr "她正在閉眼睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather'o'glimmer."
msgstr "閃爍微光的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "'Tis unsettlin' t'b'sure."
msgstr "這灌木很令人不安。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Have at ye!"
msgstr "受死吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "B'gone y'scurvy dog!"
msgstr "走開 你這條壞狗！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Scurvy dog."
msgstr "卑鄙的狗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Thet b'nice."
msgstr "這樣才好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Aye, 'tis fer'tha best."
msgstr "是的，這就是最好的下場。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Ornery buggie."
msgstr "脾氣暴躁的小怪物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Thar she blows!"
msgstr "她在那裡呼吸著！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Alas, not big enough to sail in."
msgstr "哎，池子不夠大不能用來划船。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "A cutlass fer tha'bushes."
msgstr "一把修剪灌木叢的刀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Blast the bore!"
msgstr "炸膛！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Ye'll be done soon 'nuff."
msgstr "很快就會燒好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "She's ready ta fire!"
msgstr "她準備好開砲了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "A cannon fer makin' metals."
msgstr "一架冶煉鋼鐵的砲台。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Vessel i'th'makin'."
msgstr "一艘新船正在醞釀中。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "'ave at ye landlubbers!"
msgstr "你們這群旱鴨子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Longcoat made o' them pesky bugs."
msgstr "這是那些煩人蟲子的外套。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Cooler now"
msgstr "現在更涼了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "The sizzling guys are gone"
msgstr "滋滋的傢伙們沒了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Happy time is coming!"
msgstr "歡樂時光就要開始了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "Oh. Happy time gone"
msgstr "哦。歡樂時光結束了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Wheee!"
msgstr "呦——！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Yay!"
msgstr "耶！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "Woohoo!"
msgstr "喔吼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Hiccup!"
msgstr "嗝！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is heavy"
msgstr "%s好重"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "%s too hot"
msgstr "%s太熱了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "Bar of Clink Rock"
msgstr "一條叮噹響的石頭"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Tic Tock"
msgstr "滴答"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Clink Rock clothes"
msgstr "叮噹響的石頭衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "嗞嗞的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Hello there!"
msgstr "你好！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Wind"
msgstr "上發條"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Bzzter clothes"
msgstr "滋滋們的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "(sniiiiiff)"
msgstr "（嗅嗅）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Yay! Ball of poop!"
msgstr "耶! 便便球！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Poor poop rider"
msgstr "可憐的便便騎手"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "You like poop too?!"
msgstr "你也喜歡便便？ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Shhh..."
msgstr "噓..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Where's poop?"
msgstr "便便呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Poop!"
msgstr "便便！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Aw. No more poop"
msgstr "哦。沒有更多的便便了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Dirt made a friend"
msgstr "泥土做的朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "(sob)"
msgstr "（抽泣）"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Bzzter with bright peepers"
msgstr "有發光眼睛的嗞嗞"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "No light"
msgstr "沒光了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Changing"
msgstr "它正在變化"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Stay away, Bzzters!"
msgstr "離遠點，滋滋的傢伙們！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Hello?"
msgstr "有人嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Gets Shiny from puddle"
msgstr "拿出水坑裡閃閃發光的東西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Shiny dirt"
msgstr "閃閃發光的土"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "No!!"
msgstr "不！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "You're so tall!"
msgstr "你長得好高啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Keep growing!"
msgstr "繼續長吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Twirly Tail Fight Stick"
msgstr "卷尾巴的戰鬥棒"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.IRON"
msgid "Clinky Rock"
msgstr "叮噹響的石頭"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Shiny Pooper"
msgstr "閃亮的便便獸"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "Oh dear"
msgstr "噢，天吶"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Gubble Gubble Tweeter"
msgstr "咕咕叫的嘰喳"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Sleeping?"
msgstr "睡著了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Gubble Gubble Tweeter clothes"
msgstr "咕咕叫的嘰喳的衣服"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Looking good!"
msgstr "看上去不錯！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Bad Woofer"
msgstr "壞汪汪獸"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Friend"
msgstr "朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Bouncy Woofer"
msgstr "蹦蹦跳跳的汪汪獸"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Sleepy Snoozer"
msgstr "它在打盹"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "Too bad"
msgstr "太糟了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Why so mad, Bzzter?"
msgstr "為什么生氣，嗞嗞？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Let it sleep"
msgstr "讓它睡覺吧"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Shiny puddle"
msgstr "閃亮亮的水坑"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "For hair cuts"
msgstr "可以剪頭髮"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Nothing"
msgstr "全都沒了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Hot! Hot!"
msgstr "太熱了！太熱了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Done!"
msgstr "好了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Clinky rock cooker"
msgstr "煮叮噹響石頭的鍋"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Big friend?"
msgstr "一個大朋友？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "Wee Bzzter"
msgstr "小嗞嗞"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Crunchy"
msgstr "鬆脆的"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Freedom, this is me!"
msgstr "自由自在，這才是我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Phew, that's really scary."
msgstr "呼，那真可怕。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Oops, so much pollen, it's going to be uncomfortable."
msgstr "哎呀，好多花粉，要難受了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "The pollen is gone. finally."
msgstr "花粉走光光了。終於。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "How disgusting!"
msgstr "真噁心！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "It's still hot!"
msgstr "這還是熱的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "I can't take my claws anymore!"
msgstr "我的爪子不能要了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "(breathing) Ah chirp! Ahhhhhh!"
msgstr "（吸氣）啊啾！啊啊啊啾！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "I can't stand %s anymore!"
msgstr "我受不了%s了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "Take off %s."
msgstr "脫掉%s吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Magic on such a large scale, man, this is going to be fun."
msgstr "好大規模的魔法，天啊，這會很好玩的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "What a horrible torture."
msgstr "真是個可怕的酷刑。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "I'm getting goosebumps."
msgstr "要起雞皮疙瘩了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "A spear that grows out of the earth."
msgstr "從土里長出的長矛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "The breeze is blowing, so happy."
msgstr "微風拂面，好不快活。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "The shell of those guys."
msgstr "那些傢伙的外殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "Just smelling it blows my nose."
msgstr "光是聞一聞就能讓我的鼻子通氣了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Why would anyone like it?"
msgstr "為什麼會有人喜歡它？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Sorry, ma'am."
msgstr "對不起，女士。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Is that... poop?"
msgstr "那是...糞便嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "I thought they would have a loud purring sound."
msgstr "我以為它們會有巨大的呼嚕聲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Please don't do that again."
msgstr "請不要再那麼做了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "The stench is overwhelming..."
msgstr "臭氣熏天..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "Still there?"
msgstr "還在？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "There is a wild beauty."
msgstr "有一種野性的美。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "sorry."
msgstr "對不起。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "Shiny little guy."
msgstr "閃亮的小傢伙。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "Have a good dream."
msgstr "做個好夢吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "What will become of it?"
msgstr "會變成什麼樣呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Don't let them get under my fur!"
msgstr "別讓它們鑽到我的皮毛裡！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "This is my first time seeing this."
msgstr "這我還是第一次見面。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "A large colander, for gold and glory."
msgstr "一個大漏勺，為了黃金和榮耀。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Many mortals try to use it to fill the void in their souls."
msgstr "很多凡人試圖用它來填補靈魂的空虛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Oops, it's burning."
msgstr "哎呀呀，燒著了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Solid tall grass, really nice."
msgstr "堅固的高草叢，真不錯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "Gone, all gone."
msgstr "沒了，全沒了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "What a vicious weapon."
msgstr "真是把惡毒的武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.IRON"
msgid "Oooh. Almost burned me."
msgstr "哦。差點燒死我了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "How was your day? Is there anything to gain?"
msgstr "今天過得怎麼樣？有什麼收穫嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "You must have seen a lot, right?"
msgstr "你肯定看到過很多吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "Huh, let's close our eyes and take a break?"
msgstr "哼，咱們閉上眼睛休息會？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Feather of a small peacock."
msgstr "小孔雀的羽毛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Well, this trick can't fool me."
msgstr "哼，這點把戲騙不過我。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "I don't want to hurt you!"
msgstr "我不想傷害你們！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Good boy."
msgstr "好孩子。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Hi little Chihuahua!"
msgstr "小吉娃娃，嗨！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Go to sleep."
msgstr "睡吧。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "it's a pity."
msgstr "真遺憾。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "Really energetic, do you want to dance?"
msgstr "真有精力，來跳支舞嗎？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "Then intermission."
msgstr "那就中場休息。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "These are not for drinking."
msgstr "這些可不是喝的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Click, click, leaves fall."
msgstr "咔嚓咔嚓，枝葉落下。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "I didn't know they were hot to stone."
msgstr "我不知道它們熱得像石頭一樣。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "They are hotter now."
msgstr "它們現在更燙了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "It doesn't make them any better."
msgstr "這並沒有讓它們變得更好。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "Put the iron you hate in and burn it."
msgstr "把討厭的鐵放進去燒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "Blot out the sun."
msgstr "遮天蔽日。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "don't bite me!"
msgstr "不要咬我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "What remains of their armor."
msgstr "它們殘留的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "Huh, cool off."
msgstr "呼，涼快了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Worms don't mess with fish people."
msgstr "蟲子不要惹魚人。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "Gullah. The gills are so uncomfortable..."
msgstr "格勒。鰓好難受..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "oh! The gills are finally comfortable!"
msgstr "噢！鰓終於舒服了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "Such dirty water!"
msgstr "好髒的水！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "Greg..."
msgstr "格勒格..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "no more chance!"
msgstr "沒有下次了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "Heh-hoo, ha-choo! ! !"
msgstr "呵——呼，哈嚏呦！ ！ ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "%s is hot!"
msgstr "%s熱！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "I don't want to wear %s anymore!"
msgstr "不想穿%s了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "The stone became harder."
msgstr "石頭變得更硬了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Stuff form bad story!"
msgstr "壞故事裡的東西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Sturdy, but heavy."
msgstr "堅固，但好重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Nice and comfortable armor."
msgstr "漂亮又舒服的盔甲。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Green stick stick, smells good."
msgstr "綠棒棒，聞起來不錯。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "Water ran away! florpt!"
msgstr "水都跑掉了！浮浪噗的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "Tough hide."
msgstr "堅硬的皮。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "It into my nose!"
msgstr "它鑽進我的鼻子裡了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "Dirt ball."
msgstr "髒東西球。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "Not moving anymore."
msgstr "不動了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "Beautiful, but stinky."
msgstr "漂亮，但很臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "Just fell asleep."
msgstr "只是睡著了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "Still stinks."
msgstr "還是很臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "Dirty and smelly."
msgstr "髒又臭。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "there is none left."
msgstr "沒有了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "A slightly prettier plant is still ugly."
msgstr "稍微好看點的植物，還是很醜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "died."
msgstr "死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "How do they glow?"
msgstr "它們是怎麼發光的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "sleeping."
msgstr "在睡覺。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "The little bug wrapped itself up."
msgstr "小蟲子把自己裹了起來。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GNAT"
msgid "Too much!"
msgstr "太多了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "Bug Hideout."
msgstr "蟲子藏身處。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "Pick up things in the water."
msgstr "撿起水裡的東西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "Sparkling..."
msgstr "閃閃..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "Fire! Is fire!"
msgstr "火！是火！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "Greer... can't move."
msgstr "格勒……拔不動。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "It has been cut clean."
msgstr "已經割乾淨了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "Strange weapon used by Pigfolk."
msgstr "豬人用的奇怪武器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.IRON"
msgid "Red hard rock."
msgstr "紅色堅硬的岩石。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "Don’t drink it all!"
msgstr "不要都喝光了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "Big weird bird."
msgstr "大怪鳥。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "The big monster fell asleep?"
msgstr "大怪鳥睡著了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "There are big monster eyes on it."
msgstr "上面有大怪鳥的眼睛。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Pretty feather bush."
msgstr "漂亮的羽毛灌木。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "Puppy...why?"
msgstr "小狗狗...為什麼？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "Floating waves! let's go!"
msgstr "浮浪噗！我們走！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "Ooh, hey, puppies!"
msgstr "嗷，嘿，小狗狗們！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "Good night puppy."
msgstr "晚安小狗狗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "died."
msgstr "死掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "The little bug is going crazy!"
msgstr "小蟲子在發瘋！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "The little bug was quiet."
msgstr "小蟲子安靜了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "The water is... glowing?"
msgstr "水在...發光？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "Shape the plants."
msgstr "給植物做造型。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "Glurph, ruined."
msgstr "格浪浮，毀掉了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "Hot! Hot! Hot!"
msgstr "燙燙燙！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "Done!"
msgstr "完成了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "What to put in it?"
msgstr "放什麼東西進去？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "A huge tree."
msgstr "一顆巨大的樹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "go away go away!"
msgstr "走開走開！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "hard shell."
msgstr "堅硬的蟲殼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_DEHUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_DEHUMID.1"
msgid "HUMIDEX HAS LOWERED TO ACCEPTABLE LEVELS"
msgstr "潮濕度已降低至可接受水平"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_GNATS_DIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_GNATS_DIED"
msgid "Interfering flesh bags cleared"
msgstr "幹擾性肉袋已清除"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER"
msgid "ERROR. ENVIRONMENTAL DETRITUS CLOGGING NASAL UNIT"
msgstr "錯誤。環境中的漂浮物堵塞呼吸單元"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_HAYFEVER_OFF"
msgid "DETRITUS HAS CLEARED FROM ENVIRONMENT"
msgstr "環境中的漂浮物已被清除"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.1"
msgid "ERROR!"
msgstr "錯誤！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.2"
msgid "ERROR!"
msgstr "錯誤！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_PICKPOOP.3"
msgid "WIPE INCIDENT FROM MEMORY"
msgstr "從記憶體中清除此事件"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_SNEEZE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_SNEEZE"
msgid "COMMENCE NASAL UNIT CLEARING: AH-CHOO!"
msgstr "啟動呼吸單元清理：阿-嚏！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.1"
msgid "IT IS HOT"
msgstr "過於潮濕"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.ANNOUNCE_TOO_HUMID.2"
msgid "HUMIDEX REACHING LEVELS GREATER THAN 40"
msgstr "潮濕等級達到四十級以上"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ALLOY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ALLOY"
msgid "PRECIOUS METAL"
msgstr "珍貴的金屬"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "MY ANCIENT BRETHREN"
msgstr "我的古代兄弟"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_METALPLATE"
msgid "ROBOT SKIN ARMOR"
msgstr "機器人外層裝甲"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL COMPUTER CASING"
msgstr "生物計算機外殼"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "SMALL TREES OF ENERGY"
msgstr "能量小樹苗"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.BASEFAN"
msgid "COOLING FAN"
msgstr "冷卻風扇"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CHITIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CHITIN"
msgid "INFERIOR ORGANIC BODY PLATING"
msgstr "質量低劣的有機體表鍍層"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CUTNETTLE"
msgid "I CAN USE THIS TO SERVICE MY OLFACTORY UNIT"
msgstr "我能用它來保護我的嗅覺單元"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBALL"
msgid "ORGANIC WASTE SPHERE"
msgstr "球形有機廢物"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.DEAD"
msgid "DEBUGGED"
msgstr "故障排除"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.GENERIC"
msgid "BIOLOGICAL STORAGE SYSTEM FOR ORGANIC WASTE SPHERE"
msgstr "球形有機廢棄物的生物貯藏系統"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.SLEEPING"
msgid "IT SHUT DOWN"
msgstr "它關機了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGBEETLE.UNDUNGED"
msgid "NO LONGER CONTAINS WASTE"
msgstr "再也沒有廢物"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.GENERIC"
msgid "MEATSACKS ARE REPULSIVE"
msgstr "肉袋真令人厭惡"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DUNGPILE.PICKED"
msgid "I AM SLIGHTLY REPULSIVE TOO"
msgstr "我也有些令人厭惡"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "I HATE IT"
msgstr "我恨它"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.DEAD"
msgid "IT HAS BEEN TURNED OFF"
msgstr "它被關閉了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.GENERIC"
msgid "IT IS RELEASING PHOTONS"
msgstr "它在釋放光子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY.SLEEPING"
msgid "REGENERATING PHOTONS"
msgstr "光子再生中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GLOWFLY_COCOON"
msgid "UNDERGOING UPGRADE"
msgstr "它正在進行系統升級"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GNAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GNAT"
msgid "TINY FLYING MEATSACKS"
msgstr "微型飛行肉袋"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GNATMOUND"
msgid "HOME OF TINY FLYING MEATSACK"
msgstr "微型飛行肉袋的家"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDPAN"
msgid "GOLD GATHERING ACCESSORY"
msgstr "黃金收集配件"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLD_DUST"
msgid "TINY POWDER OF MALLEABLE METAL"
msgstr "可鍛造金屬的微小能源"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.BURNING"
msgid "GROUND PARTS ON FIRE"
msgstr "燃燒的地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.GENERIC"
msgid "TOWERING GROUND PARTS"
msgstr "聳立的地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GRASS_TALL.PICKED"
msgid "GROUND PARTS PREVIOUSLY ACQUIRED"
msgstr "獲得原地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HALBERD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.HALBERD"
msgid "AN EVIL KILLING IMPLEMENT"
msgstr "一個邪惡的殺戮工具"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.IRON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.IRON"
msgid "HELLO FRIEND"
msgstr "你好，朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PANGOLDEN"
msgid "AN ORGANIC WITH A TASTE FOR METAL. CONCERNING"
msgstr "食金屬的有機物。值得引起關注"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.DEAD"
msgid "NONFUNCTIONING"
msgstr "機能終止"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.GENERIC"
msgid "EXCESSIVE OCULAR MODULES ARE INEFFICIENT"
msgstr "過多的無能視覺模塊"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK.SLEEPING"
msgid "IDLING"
msgstr "待機中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWKFEATHER"
msgid "IT HAS BEEN SEPARATED FROM ITS BIRD"
msgstr "它已經和它的鳥分開了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.PEAGAWK_BUSH"
msgid "GROUND PART"
msgstr "地面部分"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.APORKALYPSE"
msgid "WARNING: CREEPINESS OVERLOAD"
msgstr "警告：恐懼指數過高"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.FOLLOWER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.FOLLOWER"
msgid "STOP FOLLOWING ME"
msgstr "不要跟著我"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.GENERIC"
msgid "WARNING: CUTENESS OVERLOAD"
msgstr "警告：可愛指數過高"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.POG.SLEEPING"
msgid "THE CUTENESS OVERLOAD CAUSED A BLACKOUT"
msgstr "過載的可愛引起了停電"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.DEAD"
msgid "TERMINATED"
msgstr "停止運行"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.GENERIC"
msgid "YOU HAVE EXCESSIVE FACIAL HAIR"
msgstr "你有過多的面部毛髮"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.RABID_BEETLE.SLEEPING"
msgid "REGENERATING TERROR"
msgstr "恐怖再生中"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "WATER IS HINDERING ME FROM FINANCIAL GAIN"
msgstr "水在阻止我獲得能量"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SHEARS"
msgid "I WILL DEFEAT SOME VEGETATION WITH THIS!"
msgstr "我可以用它來打敗一些植物！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.BURNT"
msgid "SORRY, FRIEND"
msgstr "遺憾，我的朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.COOKING_SHORT"
msgid "FRIEND ARE OUTPIT AT MAXIMUM POWER"
msgstr "朋友正以最大功率輸出"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.DONE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.DONE"
msgid "RECEIVED RETRUN VALUE"
msgstr "收到返回值"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.SMELTER.EMPTY"
msgid "HELLO, FRIEND"
msgstr "你好，朋友"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TREE_PILLAR"
msgid "IT IS LARGE AND MADE OF WOOD"
msgstr "很大而且由木頭組成"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE"
msgid "BIOLOGICAL FLESHSACK VIRUS"
msgstr "肉塊生物病毒"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "THEY HAVE BEEN DEBUGGED"
msgstr "他們已經被排除了"

#. STRINGS.NAMES.ALLOY
msgctxt "STRINGS.NAMES.ALLOY"
msgid "Alloy"
msgstr "合金"

#. STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK
msgctxt "STRINGS.NAMES.APORKALYPSE_CLOCK"
msgid "Aporkalypse Calendar"
msgstr "災變日曆"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Tin Suit"
msgstr "鐵罐甲"

#. STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Weevole Mantle"
msgstr "象鼻鼠蟲披風"

#. STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED
msgctxt "STRINGS.NAMES.ASPARAGUS_PLANTED"
msgid "Asparagus"
msgstr "蘆筍苗"

#. STRINGS.NAMES.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.BASEFAN"
msgid "Oscillating Fan"
msgstr "擺動風扇"

#. STRINGS.NAMES.CHITIN
msgctxt "STRINGS.NAMES.CHITIN"
msgid "Chitin"
msgstr "甲殼質"

#. STRINGS.NAMES.CUTNETTLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.CUTNETTLE"
msgid "Nettle"
msgstr "蕁麻"

#. STRINGS.NAMES.DUNGBALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUNGBALL"
msgid "Dung Ball"
msgstr "糞球"

#. STRINGS.NAMES.DUNGBEETLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUNGBEETLE"
msgid "Dung Beetle"
msgstr "屎殼郎"

#. STRINGS.NAMES.DUNGPILE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUNGPILE"
msgid "Dung Pile"
msgstr "糞堆"

#. STRINGS.NAMES.FLOWER_RAINFOREST
msgctxt "STRINGS.NAMES.FLOWER_RAINFOREST"
msgid "Exotic Flower"
msgstr "異域花朵"

#. STRINGS.NAMES.GLOWFLY
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLOWFLY"
msgid "Glowfly"
msgstr "發光飛蟲"

#. STRINGS.NAMES.GLOWFLY_COCOON
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLOWFLY_COCOON"
msgid "Glowfly Cocoon"
msgstr "發光飛蟲繭"

#. STRINGS.NAMES.GNAT
msgctxt "STRINGS.NAMES.GNAT"
msgid "Gnat Swarm"
msgstr "蟲群"

#. STRINGS.NAMES.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.NAMES.GNATMOUND"
msgid "Gnat Mound"
msgstr "蟲丘"

#. STRINGS.NAMES.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLDPAN"
msgid "Gold Pan"
msgstr "淘金盤"

#. STRINGS.NAMES.GOLD_DUST
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLD_DUST"
msgid "Gold Dust"
msgstr "砂金"

#. STRINGS.NAMES.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "高草"

#. STRINGS.NAMES.HALBERD
msgctxt "STRINGS.NAMES.HALBERD"
msgid "Halberd"
msgstr "戟"

#. STRINGS.NAMES.IRON
msgctxt "STRINGS.NAMES.IRON"
msgid "Iron Ore"
msgstr "鐵礦石"

#. STRINGS.NAMES.PANGOLDEN
msgctxt "STRINGS.NAMES.PANGOLDEN"
msgid "Pangolden"
msgstr "淘金獸"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWKFEATHER"
msgid "Peagawk Plume"
msgstr "呆望雀羽毛"

#. STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH
msgctxt "STRINGS.NAMES.PEAGAWK_BUSH"
msgid "Blinkbush"
msgstr "眨眼的灌木叢"

#. STRINGS.NAMES.POG
msgctxt "STRINGS.NAMES.POG"
msgid "Pog"
msgstr "哈巴狸"

#. STRINGS.NAMES.RABID_BEETLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.RABID_BEETLE"
msgid "Rabid Beetle"
msgstr "瘋狂甲蟲"

#. STRINGS.NAMES.SEDIMENTPUDDLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.SEDIMENTPUDDLE"
msgid "Sparkling Pool"
msgstr "閃光的水坑"

#. STRINGS.NAMES.SHEARS
msgctxt "STRINGS.NAMES.SHEARS"
msgid "Shears"
msgstr "剪刀"

#. STRINGS.NAMES.SMELTER
msgctxt "STRINGS.NAMES.SMELTER"
msgid "Smelter"
msgstr "煉鋼爐"

#. STRINGS.NAMES.TREE_PILLAR
msgctxt "STRINGS.NAMES.TREE_PILLAR"
msgid "Great Leafy Stalk"
msgstr "巨大樹幹"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE"
msgid "Weevole"
msgstr "象鼻鼠蟲"

#. STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE
msgctxt "STRINGS.NAMES.WEEVOLE_CARAPACE"
msgid "Weevole Carapace"
msgstr "象鼻鼠蟲殼"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_METALPLATE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_METALPLATE"
msgid "Strong and sturdy."
msgstr "強大而堅固。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.ARMOR_WEEVOLE"
msgid "Kinda gross, but surprisingly strong."
msgstr "有點噁心，但出奇的強。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BASEFAN
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BASEFAN"
msgid "Relieves hay fever, keeps you dry."
msgstr "緩解花粉症，保持幹燥。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDPAN
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDPAN"
msgid "Pans gold actually."
msgstr "實際上這是用來淘金\n的。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.HALBERD
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.HALBERD"
msgid "Pointy and hurty."
msgstr "鋒利而傷人。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SHEARS"
msgid "Cut your way into adventure."
msgstr "進入你的冒險之路。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SMELTER
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SMELTER"
msgid "Turn Iron into Alloy."
msgstr "將鐵製成合金。"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS"
msgid "Asparagus"
msgstr "蘆筍"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.ASPARAGUS_REGROWTH"
msgid "Asparagus"
msgstr "蘆筍"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DEEP_JUNGLE_FERN_NOISE"
msgid "Jungle Floor Ferns"
msgstr "雨林地皮上的蕨類植物"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGBEETLE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGBEETLE"
msgid "Dung Beetle"
msgstr "屎殼郎"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGBEETLE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGBEETLE_SETTING"
msgid "Dung Beetle"
msgstr "屎殼郎"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGPILE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DUNGPILE"
msgid "Dung Pile"
msgstr "糞堆"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.FOG
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.FOG"
msgid "Fog"
msgstr "霧"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLYCYCLE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLYCYCLE"
msgid "Glowfly Cycle"
msgstr "發光飛蟲週期"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLY_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GLOWFLY_SETTING"
msgid "Glowfly"
msgstr "發光飛蟲"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GNATMOUND
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GNATMOUND"
msgid "Gnat Mound"
msgstr "蟲丘"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GNAT_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GNAT_SETTING"
msgid "Gnat Swarm"
msgstr "蟲群"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL"
msgid "Tall Grass"
msgstr "高草"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.GRASS_TALL_PATCH"
msgid "Infected Tall Grass"
msgstr "被感染的高草"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HAYFEVER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HAYFEVER"
msgid "Hayfever"
msgstr "花粉症"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮濕季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.JUNGLE_BORDER_VINE"
msgid "Jungle Canopy Vines"
msgstr "雨林樹冠的藤蔓"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SETTING"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PEAGAWK_SPAWNER"
msgid "Peagawk"
msgstr "呆望雀"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PL_CLOCKTYPE"
msgid "Clock Type"
msgstr "時鐘類型"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.POG
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.POG"
msgid "Pog"
msgstr "哈巴狸"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.PORKLAND_SEASON_START"
msgid "Porkland Starting Season"
msgstr "豬鎮起始季節"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.WEEVOLE_SETTING"
msgid "Weevole"
msgstr "象鼻鼠蟲"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD"
msgid "Choose World"
msgstr "選擇世界"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_DEFAULT"
msgid "Default"
msgstr "默認"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CLOCKTYPE_PORKLAND"
msgid "Plateau"
msgstr "高原"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮濕季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LOCATIONTABNAME.PORKLAND"
msgid "Porkland"
msgstr "豬鎮"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.PORKLAND_DEFAULT"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.APORKALYPSE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.APORKALYPSE"
msgid "Aporkalypse"
msgstr "大災變"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.HUMID
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.HUMID"
msgid "Humid"
msgstr "潮濕季"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.LUSH
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.LUSH"
msgid "Lush"
msgstr "繁茂季"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.TEMPERATE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SEASONS.TEMPERATE"
msgid "Temperate"
msgstr "平和季"

